{"id":"fd894c17-5de7-4605-8395-90179cf5b94f","news":"Penulis\nArdi Priyatno Utomo\n|\nEditor\nArdi Priyatno Utomo\nKOTA KINABALU, KOMPAS.com\n- Kelompok yang diduga sebagai\nAbu Sayyaf\nmeminta\ntebusan\nhingga Rp 8 miliar setelah 3\nnelayan\nIndonesia\ndisandera.\nPermintaan tersebut disampaikan oleh salah satu korban melalui rekaman video yang dirilis ke Facebook pada Sabtu pekan lalu.\nBaca juga:\nKunjungi Tentara yang Lawan Abu Sayyaf, Duterte: Saya Siap Mati Bersama Kalian\nTiga nelayan Indonesia itu diidentifikasi bernama Maharudin Lunani (48), anaknya Muhammad Farhan (27), dan kru kapal Samiun Maneu (27).\nDilansir\nThe Star\nKamis (21/11/2019), mereka diculik oleh sekelompok orang bersenjata dari kapal pukat ikan Sandakan yang terdaftar di perairan Tambisan.\nDalam video berdurasi 43 detik yang dirilis pekan lalu, Samiun menyebut diri mereka sebagai nelayan Indonesia dan bekerja di Malaysia.\n\"Kami ditangkap oleh Kelompok Abu Sayyaf pada 24 September 2019,\" ujar Samiun dalam bahasa Indonesia. Mereka meminta perusahaan maupun pemerintah membebaskan mereka.\n\"Kami meminta kepada Presiden Indonesia untuk membebaskan kami. Mereka (Abu Sayyaf) meminta tebusan 30 juta peso (Rp 8 miliar),\" ucap Samiun.\nDilaporkan juga bahwa keluarga dari salah satu korban mengakui jyga mendapat permintaan tebusan sebelum video tersebut dirilis.\nKomisioner Polisi Sabah, Datuk Omar Mammah mengatakan berdasarkan keterangan otoritas Filipina, kelompok itu juga membuat permintaan serupa beberapa hari setelah menangkap.\nNamun, Omar enggan menyebutkan berapa jumlah tebusan yang diminta kepada nelayan Indonesia. Sebab, mereka tidak mengungkap jumlahnya.\nBaca juga:\nIsak Tangis Keluarga Pecah saat Jenazah Korban Abu Sayyaf Tiba di Kampung Halaman\nvar unruly = window.unruly || {};\nunruly.native = unruly.native || {};\nunruly.native.siteId = 1018656;\nvar observer_nextprev = new IntersectionObserver(function(entires){\nentires.forEach(function(entry) {\nvar visiblePct = Math.floor(entry.intersectionRatio * 100);\nif(visiblePct == 100){\nnextprev_inject(entry.target)\n}\n});\n}, {\nthreshold: [0.5, 1.0]\n});\nobserver_nextprev.observe(document.getElementById('next_previous_inject'));\nfunction nextprev_inject(element){\nobserver_nextprev.unobserve(element);\nobserver_nextprev.disconnect();\nHttp_nextprev = new XMLHttpRequest();\nHttp_nextprev.open(\"GET\", 'https://indeks.kompas.com/api/next_previous?xml_path='+\"2019/11/21/17380071\");\nHttp_nextprev.send();\nHttp_nextprev.onreadystatechange = (e) => {\nif(Http_nextprev.readyState == 4 && Http_nextprev.status == 200) {\njson = JSON.parse(Http_nextprev.responseText);\ndocument.getElementById('next_previous_inject').innerHTML = json.content;\n}\n}\n}\nDapatkan Smartphone dan Voucher Belanja dengan\n#JernihBerkomentar\ndi artikel ini!\n*S&K berlaku\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-974648810682144181-4112'); });\nSumber\nThe Star Online\nTag:\nIndonesia nelayan Abu Sayyaf tebusan\nBerita Terkait Satu WNI Sandera Abu Sayyaf Berhasil Dibebaskan, Keluarga Korban Bersyukur Keluarga Berharap Jenazah Hariadin, Korban Sandera Abu Sayyaf yang Tewas Tenggelam Dipulangkan Seorang WNI yang Disandera Abu Sayyaf Tewas saat Proses Pembebasan di Filipina Selatan Gelar Aksi Bakar Lilin, Pemuda Wakatobi Doakan Nelayan yang Disandera Abu Sayyaf Seskab Sebut Pemerintah Berupaya Bebaskan WNI yang Disandera Abu Sayyaf Berita Terkait Satu WNI Sandera Abu Sayyaf Berhasil Dibebaskan, Keluarga Korban Bersyukur Keluarga Berharap Jenazah Hariadin, Korban Sandera Abu Sayyaf yang Tewas Tenggelam Dipulangkan Seorang WNI yang Disandera Abu Sayyaf Tewas saat Proses Pembebasan di Filipina Selatan Gelar Aksi Bakar Lilin, Pemuda Wakatobi Doakan Nelayan yang Disandera Abu Sayyaf Seskab Sebut Pemerintah Berupaya Bebaskan WNI yang Disandera Abu Sayyaf","entities":[[0,7,"TITLE"],[30,36,"TITLE"],[170,177,"TITLE"],[1026,1034,"TITLE"],[8,27,"PERSON"],[464,480,"PERSON"],[495,510,"PERSON"],[531,543,"PERSON"],[1300,1317,"PERSON"],[2984,2992,"PERSON"],[57,70,"LOCATION"],[685,702,"LOCATION"],[1293,1298,"LOCATION"],[3171,3179,"LOCATION"],[72,82,"ORGANIZATION"],[114,124,"ORGANIZATION"],[292,300,"ORGANIZATION"],[559,567,"ORGANIZATION"],[1286,1292,"ORGANIZATION"],[178,187,"NATIONALITY"],[829,837,"NATIONALITY"],[1361,1369,"NATIONALITY"],[575,585,"TEMPORAL:DATE"],[885,902,"TEMPORAL:DATE"]]}