{"id":"e1f5c19d-36c5-4759-ac81-8ac08515c0fc","news":"Kabupaten Bandung\n-\nKapal ikan asing berbendera Vietnam masuk wilayah Indonesia di perairan Natuna, Kepulauan Riau. Kapal asing itu diduga melakukan kegiatan pencurian ikan atau\nillegal fishing . Menteri Kelautan dan Perikanan (KKP) Edhy Prabowo mengatakan aparat keamanan sudah menindak tegas aktivitas tersebut.\n\"Kapal asing di Natuna, kita sudah lakukan gerakan-gerakan. Setelah dapat laporan dari masyarakat, kami kirimkan orang. Kita sudah menangkap tiga kapal Vietnam,\" kata Edhy saat kunjungan kerja di Kabupaten Bandung, Jawa Barat Kamis (2/1/2020). Baca juga:\nBakamla Sempat Usir Kapal Asing yang Illegal Fishing di Perairan Natuna Sewaktu proses penindakan oleh petugas, ia mengungkapkan, dua warga Vietnam tertembak. Edhy mengatakan kapal Vietnam tersebut akan dibawa ke Pontianak, Kalimantan Barat.\n#div-gpt-ad-1572507980488-0 iframe{\nborder: 0px;\nvertical-align: bottom;\nposition: fixed !important;\nz-index: 1 !important;\nleft: 0px;\ntop: 0;\nright: 0;\nmargin: auto;\n}\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1572507980488-0'); });\n\"Sekarang sedang\non the way , kita bawa ke Pontianak, dua orang dari Vietnam tertembak di bagian pipi dan kakinya. Sekarang dirawat di rumah sakit di Pontianak,\" ujar Edhy. Simak Video \" KKP\nKoordinasi ke\nBakamla\nsoal Kapal Asing Illegal Fishing di\nNatuna \"\nSelanjutnya\nHalaman\n1\n2\npencurian ikan\nkapal pencuri ikan\nmenteri kelautan dan perikanan\nmenteri kkp edhy prabowo\nnatuna\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1540810761438-0'); });","entities":[[0,17,"LOCATION"],[83,98,"LOCATION"],[100,114,"LOCATION"],[529,539,"LOCATION"],[782,791,"LOCATION"],[793,809,"LOCATION"],[20,36,"VESSEL"],[48,55,"NATIONALITY"],[70,79,"NATIONALITY"],[149,193,"ILLEGALL FISHING"],[196,226,"ORGANIZATION"],[569,576,"ORGANIZATION"],[233,245,"PERSON"],[540,556,"TEMPORAL:DATE"]]}