{"id":"ff27ddea-ca12-496e-bc3d-ecfd2a7d9250","news":"Penulis\nKontributor Palembang, Aji YK Putra\n|\nEditor\nFarid Assifa\nBANYUASIN , KOMPAS.com\n- Seorang nelayan kepiting ditemukan tewas dalam kondisi mengenaskan di Sungai Bangke, Desa Sungsang 4, Kecamatan\nBanyuasin\nII, Kabupaten Banyuasin, Sumatera Selatan.\nKorban yang diketahui bernama Sidik Kamseno (40), warga Dusun I, Desa Pagar Bulan, Kecamatan Rantau Bayur, Kabupaten Banyuasin, diduga tewas akibat diserang buaya ketika sedang mencari kepiting.\nKepala Seksi Wilayah II Taman Nasional Sembilang, Affan Absori mengatakan, peristiwa tersebut terjadi pada Sabtu (7/12/2019) kemarin.\nBaca juga:\nBanjir Belitung Surut, Warga Khawatir Buaya Masuk Permukiman\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-974648810682144181-5112'); });\nMulanya, korban berangkat dengan menggunakan satu kapal bersama tujuh rekannya menuju Sungai Bangke, Desa Sungsang 4, Kecamatan Banyuasin II, Kabupaten Banyuasin, Sumatera Selatan, untuk berburu kepiting.\nSetelah tiba di lokasi, para nelayan itu menyebar dengan perahu yang lebih kecil untuk mencari kepiting. Namun, menjelang sore korban mendadak tak kembali ke kapal hingga akhirnya dicar.\n\"Setelah dicari, kondisi korban ditemukan hanya setengah badan, diduga dimangsa buaya,\" kata Affan dikonfirmasi melalui ponsel,Senin (9/12/2019).\nAffan menjelaskan, jenazah Sidik baru bisa dievakuasi pada Minggu (8/12/2019) malam, karena kondisi jarak yang jauh menuju tempat kejadian.\nMenurut Affan, lokasi tempat tersebut memang habitat wilayah muara serta para satwa liar lainnya, seperti harimau dan burung migran.\n\"Nelayan tradisional selalu mencari kepiting di wilayah itu dan memang lokasinya merupakan habitat buaya Muara. Nelayan juga sering melihat buaya disana,\" ujarnya.\nKepala BKSDA Sumsel Genman Suhefti Hasibuan menambahkan, daerah tersebut meman merupakan habitat buaya.\nKejadian itu, menurut Genman, menambah panjang deretan kasus konflik antara manusia dengan satwa yang dilindungi.\nBaca juga:\nDua Warga Pasangkayu Diserang Buaya, Begini Kondisinya Saat Ditemukan\nUntuk tahun 2019, ada 27 kasus yang sudah menelan korban sampai 8 orang meninggak akibat berkonflik dengan satwa liar, seperti harimau, gajah, beruang madu, babi hutan dan buaya.\n\"Kebanyakan hal itu disebabkan manusia yang masuk ke habitat satwa liar. Bukan satwa yang menyerang, tapi manusia yang masuk. Kejadian ini, sama dengan yang ada di Dempo, Pagaralam, Lahat dan OKU. Berulang kali dilakukan peringatan tapi tetap saja terjadi,\" ujar Genman.\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-for-outstream'); });\nvar unruly = window.unruly || {};\nunruly.native = unruly.native || {};\nunruly.native.siteId = 1018656;\nvar observer_nextprev = new IntersectionObserver(function(entires){\nentires.forEach(function(entry) {\nvar visiblePct = Math.floor(entry.intersectionRatio * 100);\nif(visiblePct == 100){\nnextprev_inject(entry.target)\n}\n});\n}, {\nthreshold: [0.5, 1.0]\n});\nobserver_nextprev.observe(document.getElementById('next_previous_inject'));\nfunction nextprev_inject(element){\nobserver_nextprev.unobserve(element);\nobserver_nextprev.disconnect();\nHttp_nextprev = new XMLHttpRequest();\nHttp_nextprev.open(\"GET\", 'https://indeks.kompas.com/api/next_previous?xml_path='+\"2019/12/09/17275731\");\nHttp_nextprev.send();\nHttp_nextprev.onreadystatechange = (e) => {\nif(Http_nextprev.readyState == 4 && Http_nextprev.status == 200) {\njson = JSON.parse(Http_nextprev.responseText);\ndocument.getElementById('next_previous_inject').innerHTML = json.content;\n}\n}\n}\nDapatkan Smartphone dan Voucher Belanja dengan\n#JernihBerkomentar\ndi artikel ini!\n*S&K berlaku\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-974648810682144181-4112'); });\nTag:\nBanyuasin nelayan diserang buaya nelayan kepiting dimakan buaya\nBerita Terkait 3 Jam Mengapung di Sungai Cisadane, Mengais Sampah hingga Cerita Legenda Buaya Putih Dua Warga Pasangkayu Diserang Buaya, Begini Kondisinya Saat Ditemukan Kawanan Buaya Berkeliaran di Sungai Selama 4 Hari, Warga Muara Enim Resah Banjir Belitung Surut, Warga Khawatir Buaya Masuk Permukiman Berita Terkait 3 Jam Mengapung di Sungai Cisadane, Mengais Sampah hingga Cerita Legenda Buaya Putih Dua Warga Pasangkayu Diserang Buaya, Begini Kondisinya Saat Ditemukan Kawanan Buaya Berkeliaran di Sungai Selama 4 Hari, Warga Muara Enim Resah Banjir Belitung Surut, Warga Khawatir Buaya Masuk Permukiman","entities":[[0,7,"TITLE"],[8,19,"TITLE"],[46,52,"TITLE"],[99,106,"TITLE"],[20,29,"LOCATION"],[66,75,"LOCATION"],[161,174,"LOCATION"],[176,191,"LOCATION"],[193,215,"LOCATION"],[238,254,"LOCATION"],[321,337,"LOCATION"],[339,361,"LOCATION"],[475,499,"LOCATION"],[603,611,"LOCATION"],[1964,1974,"LOCATION"],[2367,2372,"LOCATION"],[2374,2383,"LOCATION"],[2385,2390,"LOCATION"],[2395,2398,"LOCATION"],[3785,3800,"LOCATION"],[3978,3988,"LOCATION"],[31,43,"PERSON"],[53,65,"PERSON"],[286,299,"PERSON"],[501,513,"PERSON"],[1745,1768,"PERSON"],[78,88,"ORGANIZATION"],[1732,1737,"ORGANIZATION"],[558,575,"TEMPORAL:DATE"],[1269,1286,"TEMPORAL:DATE"],[1347,1365,"TEMPORAL:DATE"]]}