{"id":"351b6a43-fd10-4181-ad0e-40b5f12d8851","news":"Banda Aceh (ANTARA) - Tim gabungan Bea dan Cukai menggagalkan upaya penyelundupan 3.000 karung bawang merah dari Penang, Malaysia, di perairan Kabupaten Aceh Tamiang, Provinsi Aceh.\n\nKepala Bidang Fasilitas Kepabeanan dan Cukai Kantor Wilayah Direktorat Jenderal Bea Cukai Aceh Isnu Irwantoro di Banda Aceh, Kamis, menyatakan ribuan karung bawang merah tersebut dibawa menggunakan kapal kayu KM Tetap Semangat 1.\n\n\"Penyelundupan bawang merah tersebut digagalkan pada 14 Agustus 2019. Kapal tersebut dari Penang dengan tujuan Air Masin, Aceh Tamiang,\" kata Isnu Irwantoro.\n\nPengungkapan penyelundupan bawang merah tersebut melibatkan Satgas Patkorkastima 25A Sektor Pesisir Timur Aceh, Kanwil DJBC Aceh, Kanwil DJBC Kepri, Bea Cukai Langsa, dan PSO Tanjung Balai Karimun.\n\nIsnu Irwantoro mengatakan, pengungkapan penyeludupan bawang berawal dari informasi masyarakat yang menyebutkan bahwa ada kapal berangkat dari Penang, Malaysia tujuan Aceh Tamiang.\n\nKemudian, Satgas Patkorkastima BC30005 yang berpatroli di wilayah perairan pantai timur Aceh mendapati KM Tetap Semangat 1 dengan bobot 20 GT dengan nakhoda berinisial JS dengan empat anak kapal.\n\nBerdasarkan hasil pemeriksaan, ditemukan 3.000 karung isi sembilan kilogram bawang merah ilegal. Estimasi nilai barang sekitar Rp750 juta dengan potensi kerugian negara Rp250 juta.\n\n\"Diduga, kapal kayu tersebut melanggar Pasal 102 UU Kepabeanan. Kapal beserta nakhoda dan anal buah kapal ditarik ke Kuala Langsa untuk pemeriksaan lebih lanjut,\" kata Isnu Irwantoro.","entities":[[0,10,"LOCATION"],[113,119,"LOCATION"],[143,165,"LOCATION"],[525,534,"LOCATION"],[756,769,"LOCATION"],[12,18,"ORGANIZATION"],[35,48,"ORGANIZATION"],[685,696,"ORGANIZATION"],[68,107,"SMUGGLING OF GOODS"],[121,129,"NATIONALITY"],[183,277,"TITLE"],[278,292,"PERSON"],[392,411,"VESSEL"],[984,991,"VESSEL"],[467,482,"TEMPORAL:DATE"],[1277,1287,"IDENTIFIER:MONEY"],[1319,1329,"IDENTIFIER:MONEY"]]}