{"id":"8773bad6-7ad7-460b-a3a2-9435f532462e","news":"Metropekanbaru.com, PEKANBARU – Kapal KM Hasima Jaya, yang berlayar dari Pontianak menuju Pulau Bangka, Provinsi Bangka Belitung, tenggelam di selat Karimata, Provinsi Bangka Belitung.\n\nEnam orang anak buah kapal (ABK) pengangkut buah-buahan tersebut berhasil selamat setelah kapal tankera Seroja XV yang berlayar dari Sampit Kalimantan Tengah, menuju Pelintung Kota Dumai menemukan mereka tengah terombang ambing di lautan.\n\n“Saat itu mereka tengah terombang ambing dilaut dikarenakan kapalnya karam,” Kata Handoko, salah seorng Crew Tangker Seroja XV, Kamis (5/9/2019).\n\nHandoko menjelaskan, penemuan enam ABK kapal kayu KM Hasima Jaya terjadi pada Senin (2/9/2019) sekitar pukul 10.00 WIB. “Setelah kita selamatkan dan kita bawa ke tujuan kita ke Kota Dumai, ” Katanya kembali.\n\nKepala Kantor KKP Dumai, Efrison mengatakan, seluruh ABK yang berhasil diselamatkan dari laut mengalami trauma.\n\n“lhamdulillah seluruh crew kapal dalam kondisi sehat dan tidak ada yang terluka, tetapi mereka masih mengalami trauma, ” tuturnya.\n\nAdapun keenam ABK yang selamat diantaranya Nahkoda bernama Samsudin, KKM bernama Haryadi, serta ABK lainnya yakni Abdul Luhung, Ilyas, Ferdianto dan Irwanto. bayu/jss","entities":[[0,18,"ORGANIZATION"],[20,29,"LOCATION"],[75,84,"LOCATION"],[92,130,"LOCATION"],[145,159,"LOCATION"],[321,345,"LOCATION"],[354,374,"LOCATION"],[34,54,"VESSEL"],[278,301,"VESSEL"],[199,214,"TITLE"],[1084,1091,"TITLE"],[514,521,"PERSON"],[817,824,"PERSON"],[1100,1108,"PERSON"],[1122,1129,"PERSON"],[1155,1167,"PERSON"],[1169,1174,"PERSON"],[1176,1185,"PERSON"],[1190,1197,"PERSON"],[560,576,"TEMPORAL:DATE"],[657,673,"TEMPORAL:DATE"],[688,697,"TEMPORAL:TIME"]]}