{"id":"e8ad380a-a63c-43f3-9081-ef29d72f076a","news":"Jakarta\n-\nRepublik Rakyat China mengklaim sebagian\nperairan Natuna\nIndonesia sebagai wilayahnya. Kapal aparat ( coast guard )\nChina\nmasuk ke laut Natuna. Bagaimana penjagaan\nTNI\ndi laut Natuna? \"TNI meningkatkan kesiapsiagaan dengan cara meningkatkan sistem penginderaan dan sistem deteksi dini,\" kata Kepala Pusat Penerangan TNI Mayjen Sisriadi kepada\ndetikcom , Kamis (2/1/2020). Baca juga:\nProtes Coast Guard China Masuk Perairan Natuna, Kemlu RI Panggil Dubes Peningkatan kesiapsiagaan ini untuk mengantisipasi insiden serupa terjadi lagi. Alat utama sistem persenjataan (alutsista) juga disiagakan. Bukan hanya alutsista berupa kapal-kapal, tapi juga pesawat.\n#div-gpt-ad-1572507980488-0 iframe{\nborder: 0px;\nvertical-align: bottom;\nposition: fixed !important;\nz-index: 1 !important;\nleft: 0px;\ntop: 0;\nright: 0;\nmargin: auto;\n}\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1572507980488-0'); });\n\"TNI juga menyiagakan alutsista matra laut dan matra udara yang sudah tergelar di sekitar perairan Natuna,\" kata Sisriadi. Penggunaan armada-armada tempur TNI berdasarkan prinsip ' economy of force ' atau pengerahan secara ekonomis bila diperlukan, sesuai perkembangan situasi dan kebutuhan. Baca juga:\nPerairan Natuna Diklaim China, Indonesia Tidak Terima Mayjen TNI Sisriadi (Adhi Indra Prasetya/detikcom)\nSelanjutnya\nHalaman\n1\n2\nnatuna\nperairan natuna\nlaut natuna\nchina\ntni\nlaut china selatan\nlaut natuna utara\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1540810761438-0'); });","entities":[[0,7,"LOCATION"],[51,66,"LOCATION"],[1415,1432,"LOCATION"],[10,31,"NATIONALITY"],[67,76,"NATIONALITY"],[126,131,"NATIONALITY"],[97,125,"VESSEL"],[174,177,"ORGANIZATION"],[353,361,"ORGANIZATION"],[441,449,"ORGANIZATION"],[330,345,"PERSON"],[1297,1316,"PERSON"],[364,380,"TEMPORAL:DATE"]]}