{"id":"e7b8483b-fc99-4262-97c8-7297bcd0883c","news":"KUTAI KARTANEGARA, KOMPAS.com\n-\nPresiden Joko Widodo\nmenjawab kritik mantan Menteri Kelautan dan Perikanan Susi Pujiastuti soal rencana pemerintah membuka\nekspor\nbibit lobster.\nJokowi mengatakan, keinginan Menteri Kelautan dan Perikanan\nEdhy Prabowo\nuntuk mencabut larangan ekspor bibit lobster harus dilihat dari efek kemanfaatan dan lingkungannya.\n\"Yang paling penting menurut saya negara mendapatkan manfaat, nelayan mendapatkan manfaat, lingkungan tidak rusak. Yang paling penting itu,\" ujar Presiden Jokowi saat ditanya wartawan seusai meresmikan Tol Balikpapan-Samarinda, di Kabupaten Kutai Kertanegara, Selasa (17/12/2019).\nBaca juga:\nSusi Tak Setuju Ekspor Benih Lobster Disamakan dengan Ekspor Nikel\nJokowi mengingatkan, ekspor bibit lobster harus memperhatikan faktor keseimbangan.\nArtinya, nilai tambah untuk dalam negeri harus diperoleh dan lingkungan juga tidak rusak.\n\"Jangan juga awur-awuran, semua di tangkapin, di ekspor, juga enggak benar,\" kata Jokowi.\nBaca juga:\nSoal Ekspor Benih Lobster, Ini Penjelasan KKP\nNamun Jokowi juga menilai, pemerintah tidak bisa hanya melarang ekspor\nbenih lobster .\nSebab, banyak nelayan tergantung dengan ekspor benih lobster ini.\n\"Keseimbangan itu paling penting bukan hanya bilang jangan (ekspor),\" kata dia.\nOleh karena itu, menurut Jokowi, pemerintah bersama para pakar masih mengkaji aturan terkait ekspor benih lobster ini.","entities":[[0,17,"LOCATION"],[556,566,"LOCATION"],[567,576,"LOCATION"],[19,29,"ORGANIZATION"],[76,106,"ORGANIZATION"],[136,146,"ORGANIZATION"],[1025,1028,"ORGANIZATION"],[41,52,"PERSON"],[107,122,"PERSON"],[237,249,"PERSON"],[412,419,"TITLE"],[32,40,"TITLE"],[525,533,"TITLE"],[610,629,"TEMPORAL:DATE"]]}