{"id":"c2b479bb-8d41-46b8-b7d1-cee0c3601523","news":"Ambon, Tribun-Maluku.com : Direktur Utama (Dirut) PT.Pelayaran Dharma Indah (PT.PDI) Johni de Queljoe alias Siong , Kapal Cepat KM Cantika Lestari 99 yang melayari Kota Ambon dan Seram Bagian Timur (SBT), kandas di kawasan Pulau 7, Pasanea, Kecamatan Seram Utara Barat, Maluku Tengah.\n\n“Laporan kandasnya KM Cantika Lestari 99 dari nakhoda kapal dan dari camat Seram Utara Barat,” katanya ketika dihubungi dari Ambon, Aenin (30/9/2019).\n\nMenurutnya, kandasnya kapal cepat ini akibat air laut surut, ketika Cantika Lestari 99 dari Kota Bula hendak menuju Pulau Ambon.\n\nSemua penumpang, tambah Siong, telah dievakuasi ke darat. Cantika Lestari 99 ini memuat 28 penumpang dan 12 ABK dengan Nahkoda Ishak Siwalete sudah dievakuasi ke negeri pasanea.\n\nDijelaskan pula Kapal saat ini dalam kondisi aman dan tidak ada indikasi kebocoran lambung akibat kandas.\n\n“Sore nanti setelah air pasang kapal tersebut bisa melanjutkan perjalanan kembali karena kapal saat ini dalam kondisi aman,” ungkapnya.","entities":[[0,5,"LOCATION"],[179,203,"LOCATION"],[223,283,"LOCATION"],[363,380,"LOCATION"],[534,543,"LOCATION"],[7,24,"ORGANIZATION"],[50,75,"ORGANIZATION"],[27,41,"RELIGION"],[85,101,"PERSON"],[596,601,"PERSON"],[699,713,"PERSON"],[128,149,"VESSEL"],[334,341,"TITLE"],[357,362,"TITLE"],[680,683,"TITLE"],[429,438,"TEMPORAL:DATE"]]}