{"id":"dcc4ba78-ad65-447b-b605-97d81d5b51a7","news":"Jakarta\n-\nMenteri Koordinator Bidang Kemaritiman\nLuhut Binsar Pandjaitan\nmerasa sedih karena dirinya dan Menteri Pertahanan\nPrabowo Subianto\nmenjadi sasaran perundungan ( bully ). Mereka di- bully\nsebagai penakut lantaran dinilai tak berani melawan pihak\nChina\nyang masuk ke\nPerairan Natuna .\nLuhut kemudian menuangkan curahan isi hatinya di Facebook. Lewat akun bercentang birunya, Luhut menyampaikan tulisan berjudul 'Teori Clausewitz Tentang Perang'. Lewat teori itu, dia percaya bahwa perang adalah jalan terakhir dan diplomasi damai harus dikedepankan. Namun respons publik dinilainya tidak seperti yang diharapkan.\nBaca juga:\nAturan Susi soal Kapal di Natuna Dievaluasi, Luhut: Karena Menghambat \"Lebih menyedihkan lagi ketika saya dan Menhan RI Prabowo Subianto mengeluarkan pernyataan yang bernada menyejukkan, kami di- bully\nsebagai 'penakut',\" kata Luhut, dikutip detikcom, Kamis (16/1/2020).\n#div-gpt-ad-1572507980488-0 iframe{\nborder: 0px;\nvertical-align: bottom;\nposition: fixed !important;\nz-index: 1 !important;\nleft: 0px;\ntop: 0;\nright: 0;\nmargin: auto;\n}\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1572507980488-0'); });\nDia juga keberatan dengan pemberitaan yang menyindir karier dan korpsnya. Sebagaimana diketahui, Luhut adalah Jenderal Purnawirawan TNI dan di masa lalau pernah berperang di Timor-Timur. Menurutnya, masa lalunya itu tak relevan bila dihubungkan dengan isu Natuna saat itu. Baca juga:\nDianggap Terlalu Lunak Hadapi China di Natuna, Ini Kata Luhut \"Saya sedih karena serangan tersebut masuk wilayah pribadi, dan melenceng dari pokok permasalahan. Apakah mereka tahu bahwa saya sebagai seorang prajurit pernah berperang dan pernah hampir mati karena perang?\" kata Luhut.\nSelanjutnya\nHalaman\n1\n2\nluhut binsar pandjaitan\nprabowo subianto\nnatuna\nchina klaim natuna\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1540810761438-0'); });","entities":[[0,7,"LOCATION"],[275,290,"LOCATION"],[1331,1342,"LOCATION"],[10,48,"ORGANIZATION"],[105,123,"ORGANIZATION"],[124,140,"ORGANIZATION"],[342,350,"ORGANIZATION"],[874,882,"ORGANIZATION"],[49,72,"PERSON"],[639,643,"PERSON"],[255,260,"NATIONALITY"],[884,901,"TEMPORAL:DATE"]]}