{"id":"fff4ec32-06f8-4969-ac0b-c7dd9245430d","news":"Penulis\nKristian Erdianto\n|\nEditor\nIcha Rastika\nJAKARTA, KOMPAS.com\n- Ketua Dewan Pertimbangan Partai Berkarya Siti Hediati Hariyadi atau\nTitiek Soeharto\nmenilai, penunjukkan Ketua Umum Partai Gerindra\nPrabowo\nSubianto sebagai Menteri Pertahanan mendapat sambutan yang baik dari berbagai pihak.\nIa pun berharap Prabowo dapat menjalankan tugas barunya itu dengan baik dan memberikan manfaat bagi masyarakat.\n\"Mudah-mudahan bermanfaat bagi masyarakat semuanya. Kelihatannya sambutannya baik dari masyarakat dan mudah-mudahan bermanfaat,\" ujar Titiek saat ditemui di Kantor DPP PKS, Jalan TB Simatupang, Jakarta, Selasa (19/11/2019).\nBaca juga:\nDidampingi Titiek, Tommy Soeharto Tiba di DPP PKS\nTitiek mengaku tak keberatan dengan keputusan Prabowo bergabung dalam kabinet pemerintahan Presiden Joko Widodo.\nIa menganggap keputusan itu sebagai bentuk pengabdian Prabowo terhadap Bangsa Indonesia.\nSeperti diketahui, Partai Berkarya merupakan salah satu partai pendukung pasangan Prabowo Subianto-Sandiaga Uno pada Pilpres 2019.\n\"Yang penting kita ketahui bahwa Pak Prabowo di manapun mau di 01 atau 02 yang penting Merah Putih. Jadi semua pengabdian untuk rakyat ya,\" kata Titiek.\nBaca juga:\nPrabowo Jadi Menhan, Tommy Soeharto: Kita Harus Terima Kenyataan\nPresiden Joko Widodo menunjuk Prabowo Subianto sebagai Menteri Pertahanan dalam Kabinet Indonesia Maju periode 2019-2024.\nPenunjukan Prabowo sebagai Menteri Pertahanan diumumkan Jokowi di Istana Kepresidenan, Jakarta, Rabu (23/10/2019).\nPengumuman dilakukan tiga hari setelah Jokowi dilantik sebagai presiden di Gedung DPR/MPR, Minggu (20/10/2019).\nvar unruly = window.unruly || {};\nunruly.native = unruly.native || {};\nunruly.native.siteId = 1018656;\nvar observer_nextprev = new IntersectionObserver(function(entires){\nentires.forEach(function(entry) {\nvar visiblePct = Math.floor(entry.intersectionRatio * 100);\nif(visiblePct == 100){\nnextprev_inject(entry.target)\n}\n});\n}, {\nthreshold: [0.5, 1.0]\n});\nobserver_nextprev.observe(document.getElementById('next_previous_inject'));\nfunction nextprev_inject(element){\nobserver_nextprev.unobserve(element);\nobserver_nextprev.disconnect();\nHttp_nextprev = new XMLHttpRequest();\nHttp_nextprev.open(\"GET\", 'https://indeks.kompas.com/api/next_previous?xml_path='+\"2019/11/19/23072521\");\nHttp_nextprev.send();\nHttp_nextprev.onreadystatechange = (e) => {\nif(Http_nextprev.readyState == 4 && Http_nextprev.status == 200) {\njson = JSON.parse(Http_nextprev.responseText);\ndocument.getElementById('next_previous_inject').innerHTML = json.content;\n}\n}\n}\nDapatkan Smartphone dan Voucher Belanja dengan\n#JernihBerkomentar\ndi artikel ini!\n*S&K berlaku\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-974648810682144181-4112'); });\nTag:\nPrabowo Titiek Soeharto Menhan\nBerita Terkait Menhan Prabowo: ASEAN Harus Bisa Jadi Penyeimbang di Indo-Pasifik Edhy Prabowo Sampaikan 2 Pesan Jokowi pada Nelayan di Bangka Bertemu Menhan Malaysia, Prabowo Bicara soal Kontribusi Indonesia-Malaysia untuk Perdamaian Edhy Prabowo: Saya Berharap Personel PSDKP Tidak Memusuhi Nelayan Berita Terkait Menhan Prabowo: ASEAN Harus Bisa Jadi Penyeimbang di Indo-Pasifik Edhy Prabowo Sampaikan 2 Pesan Jokowi pada Nelayan di Bangka Bertemu Menhan Malaysia, Prabowo Bicara soal Kontribusi Indonesia-Malaysia untuk Perdamaian Edhy Prabowo: Saya Berharap Personel PSDKP Tidak Memusuhi Nelayan","entities":[[0,7,"TITLE"],[28,34,"TITLE"],[175,185,"TITLE"],[783,791,"TITLE"],[8,25,"PERSON"],[35,47,"PERSON"],[111,132,"PERSON"],[138,153,"PERSON"],[202,218,"PERSON"],[792,803,"PERSON"],[993,1005,"PERSON"],[1210,1224,"PERSON"],[48,55,"LOCATION"],[564,578,"LOCATION"],[580,599,"LOCATION"],[1442,1461,"LOCATION"],[1566,1580,"LOCATION"],[57,67,"ORGANIZATION"],[95,110,"ORGANIZATION"],[186,201,"ORGANIZATION"],[227,245,"ORGANIZATION"],[770,780,"ORGANIZATION"],[618,628,"TEMPORAL:DATE"],[1478,1488,"TEMPORAL:DATE"],[1590,1600,"TEMPORAL:DATE"],[1342,1351,"NATIONALITY"]]}