{"id":"b4777221-d28f-470d-8e39-b9f436899952","news":"BANGKAPOS.COM, BANGKA\n- Dari Desember hingga Januari biasanya ombak di lautan mulai tinggi. Tingginya ombak tersebut disertai angin barat tersebut akan dipenuhi ikan patin ke pantai. Di bulan-bulan inilah masyarakat Bangka Tengah (Bateng) bersemangat untuk memancing ikan patin dengan mendatangi pantai yang banyak disinggahi ikan patin tersebut. Momentum musim ikan patin ini di manfaatkan untuk menjalin tali silaturahmi antar warga terutama yang hobi memancing oleh Karang Taruna, Kecamatan Lubuk Besar bersama Anak Nelayan Komplek (Anelkom) Lubuk Besar. Silaturahmi dikemas dalam suatu perlombaan mancing patin bersama Bupati Bateng, Ibnu Saleh di pantai Dusun Lubuk Laut Desa Lubuk Besar Kabupaten Bateng tanggal 4 Januari 2020 pukul 08.30 WIB sampai selesai. Penyelenggara kegiatan mancing patin, Bayu mengatakan kegiatan lomba mancing ini merupakan agenda rutin yang dilakukan Karang Taruna bersama Anelkom Lubuk Besar. Pendaftaran kali ini di buka mulai tanggal 15 - 30 Desember 2019, dengan uang pendaftaran sebesar Rp.50.000,-. \"Peserta akan mendapatkan baju mancing dan air mineral, dan total hadiah yang diperebutkan sebesar Rp 6 juta. Di tempat acara tersebut juga akan kita siapkan hiburan musik,\" ujar Bayu, Senin (16/12). Terpisah, Bupati Bateng Ibnu Saleh mengajak seluruh masyarakat Bateng menjalin silaturahmi dengan memancing ikan patin bersama di Lubuk Laut. \"Mudah-mudahan dalam ajang lomba mancing patin tersebut, semua peserta mendapatkan ikan patin yang banyak. Lumayan untuk lauk pauk sehari-hari,\" ungkap Bupati Ibnu sambil tersenyum. Orang nomor satu di Bateng ini mengaku dirinya juga hobi memancing. Kebiasaan mancing biasa dilakukannya saat pergi berkebun, atau pun mancing di laut, yang biasa dilakukannya bersama nelayan atau komunitas memancing ikan air laut. \"Kalau ikan laut, saya hobi makannya. Biasa hasil pancingan, saya minta tolong istri untuk melempahnya dengan pucuk kendondong sedikit pedas, biasa lah makanan khas urang kite Bangka Belitung,\" pungkasnya.\n(Bangkapos.com/Muhammad Rizki)","entities":[[0,13,"ORGANIZATION"],[514,544,"ORGANIZATION"],[15,21,"LOCATION"],[216,229,"LOCATION"],[484,505,"LOCATION"],[630,636,"LOCATION"],[652,709,"LOCATION"],[1368,1378,"LOCATION"],[1970,1985,"LOCATION"],[638,648,"PERSON"],[803,807,"PERSON"],[2015,2029,"PERSON"],[718,732,"TEMPORAL:DATE"],[970,991,"TEMPORAL:DATE"],[1223,1236,"TEMPORAL:DATE"],[739,748,"TEMPORAL:TIME"],[1025,1036,"IDENTIFIER:MONEY"],[1137,1146,"IDENTIFIER:MONEY"]]}