{"id":"9570b399-4db6-4e4a-8129-7d251675d07b","news":"Merdeka.com - Kapal nelayan Jaya Abadi terhempas gelombang di perairan Muara Sungai Bojong Salawe, Desa Kalarang Jaladri, Kecamatan Parigi, Kabupaten Pangandaran. Di dalam kapal tersebut terdapat tiga orang.\n\n\"Tiga orang nelayan yang ada di atas kapal diketahui bernama Wawan (22), Arsidi (50), dan Elan Suherlan (47). Dua dari tiga orang nelayan ini berhasil menyelamatkan diri, sedangkan satu lainnya atas nama Elan Suherlan masih hilang dan kita sedang melakukan pencarian,\" kata Kepala Kantor SAR Bandung Deden Ridwansah, Rabu (2/10).\n\nDeden mengatakan bahwa para nelayan berangkat melaut dari Pantai Batu Karas menggunakan perahu Jaya Abadi menuju area penangkapan ikan menggunakan alat tangkap bandrong. Menjelang malam, ketiganya hendak kembali ke darat. Namun karena kondisinya yang sudah gelap dan lebih dekat masuk ke muara Bojong Salawe, mereka pun memutuskan merapat.\n\nSaat akan masuk, dalam kondisi gelap perahu yang digunakan ketiga nelayan tersebut kandas sehingga posisi perahu melintang ombak. \"Dalam waktu yang sama datang ombak besar menghantam dari lambung kiri sehingga mengakibatkan perahu tersebut terbalik,\" terangnya.\n\nPara nelayan tersebut panik sehingga masing-masing berusaha menyelamatkan diri dengan cara berenang ke daratan. Saat Wawan dan Arsidi sudah sampai di daratan, rupanya Elan tidak kunjung terlihat.\n\n\"Saat itu Wawan dan Arsidi meminta bantuan kepada masyarakat terdekat dan menjelaskan kronologis kejadian dan menyebut bahwa Elan hilang. Masyarakat dan nelayan di sana langsung mencari juga melaporkan dan kita baru menerima laporan siang ini. Kita langsung terjunkan tim untuk bersama-sama melakukan proses pencarian di lokasi,\" jelasnya.\n\nKantor SAR Bandung menurunkan satu tim rescue dari pos SAR Tasikmalaya. Rencananya bersama Pos TNI Angkatan Laut Pangandaran dan rencana operasi melakukan penyisiran di permukaan air menggunakan satu unit LCR. \"Semoga Elan segera ditemukan,\" harapnya. [cob]\n","entities":[[0,11,"ORGANIZATION"],[497,500,"ORGANIZATION"],[1777,1793,"ORGANIZATION"],[28,38,"VESSEL"],[20,27,"TITLE"],[62,161,"LOCATION"],[501,508,"LOCATION"],[598,615,"LOCATION"],[828,847,"LOCATION"],[1741,1752,"LOCATION"],[1795,1806,"LOCATION"],[270,275,"PERSON"],[282,288,"PERSON"],[299,312,"PERSON"],[509,524,"PERSON"],[526,537,"TEMPORAL:DATE"],[687,708,"ILLEGALL FISHING"]]}