{"id":"f11cc93e-3e39-465c-acf1-b8f095fc76d3","news":"Penulis\nDevina Halim\n|\nEditor\nIcha Rastika\nJAKARTA, KOMPAS.com\n-\nJenazah\nseorang warga negara Indonesia (\nWNI ) ditemukan dalam perut seekor\nbuaya\nsepanjang empat meter di Tanjung Payung,\nMalaysia , Jumat (6/12/2019)\nHal itu disampaikan Kepala Bagian Penerangan Umum (Kabagpenum) Polri Kombes Asep Adi Saputra di Gedung Humas Mabes Polri, Jakarta Selatan, Rabu (11/12/2019).\n\"Korban atas nama Asbullah Daeng Situju, almarhum adalah warga dari Kota Makassar, Sulawesi Selatan,\" ujar Asep.\nBaca juga:\nKronologi Nelayan Kepiting Tewas dengan Setengah Badan Diduga Dimangsa Buaya\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-974648810682144181-5112'); });\nIa mengatakan bahwa peristiwa itu terjadi saat korban sedang mencari daun kangkung di tepi parit, di daerah Tanjung Payung.\nPolisi Malaysia, kata Asep, sedang melakukan pemeriksaan lanjutan melalui uji laboratorium terkait identitas korban.\nBaca juga:\nKisah Azura Luna, WNI asal Kediri yang Disebut Lakukan Penipuan di Hong Kong\nSetelah itu,\njenazah\nkorban akan diterbangkan ke Indonesia.\n\"Pihak kepolisian Malaysia sedang melakukan pemeriksaan lebih detail terkait dengan korban siapa sesungguhnya dalam hal ini pemeriksaan laboratoris, DNA dan sebagainya. Kalau sudah selesai, jenazah almarhum akan dikirim ke kampung halamannya,\" tutur dia.\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-for-outstream'); });\nvar unruly = window.unruly || {};\nunruly.native = unruly.native || {};\nunruly.native.siteId = 1018656;\nvar observer_nextprev = new IntersectionObserver(function(entires){\nentires.forEach(function(entry) {\nvar visiblePct = Math.floor(entry.intersectionRatio * 100);\nif(visiblePct == 100){\nnextprev_inject(entry.target)\n}\n});\n}, {\nthreshold: [0.5, 1.0]\n});\nobserver_nextprev.observe(document.getElementById('next_previous_inject'));\nfunction nextprev_inject(element){\nobserver_nextprev.unobserve(element);\nobserver_nextprev.disconnect();\nHttp_nextprev = new XMLHttpRequest();\nHttp_nextprev.open(\"GET\", 'https://indeks.kompas.com/api/next_previous?xml_path='+\"2019/12/11/19561401\");\nHttp_nextprev.send();\nHttp_nextprev.onreadystatechange = (e) => {\nif(Http_nextprev.readyState == 4 && Http_nextprev.status == 200) {\njson = JSON.parse(Http_nextprev.responseText);\ndocument.getElementById('next_previous_inject').innerHTML = json.content;\n}\n}\n}\nDapatkan Smartphone dan Voucher Belanja dengan\n#JernihBerkomentar\ndi artikel ini!\n*S&K berlaku\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-974648810682144181-4112'); });\nTag:\nMalaysia buaya WNI jenazah\nBerita Terkait Pembunuh TKI di Kebun Sawit Malaysia Diduga WNI Soal Penyanderaan WNI oleh Abu Sayyaf, Anggota Komisi I: Jangan Ada Kompromi Berita Terkait Pembunuh TKI di Kebun Sawit Malaysia Diduga WNI Soal Penyanderaan WNI oleh Abu Sayyaf, Anggota Komisi I: Jangan Ada Kompromi","entities":[[0,7,"TITLE"],[23,29,"TITLE"],[237,285,"TITLE"],[793,799,"TITLE"],[8,20,"PERSON"],[30,42,"PERSON"],[286,309,"PERSON"],[393,414,"PERSON"],[927,937,"PERSON"],[43,50,"LOCATION"],[172,186,"LOCATION"],[313,337,"LOCATION"],[339,354,"LOCATION"],[443,456,"LOCATION"],[458,474,"LOCATION"],[948,954,"LOCATION"],[52,62,"ORGANIZATION"],[2643,2653,"ORGANIZATION"],[94,103,"NATIONALITY"],[188,196,"NATIONALITY"],[988,997,"NATIONALITY"],[199,216,"TEMPORAL:DATE"],[356,373,"TEMPORAL:DATE"]]}