{"id":"fc3c118c-7422-41f4-a946-a313acc8636a","news":"BANGKAPOS.COM\n-- Para nelayan yang berlabuh di kawasan dermaga Pelabuhan Perikanan Nusantara (PPN) Sungailiat mengeluh kesulitan keluar dan masuk dermaga karena alur muara\nJelitik\nsaat ini mengalami pendangkalan parah. Pasalnya memasuki bulan Desember 2019 ini hingga bulan Januari, Februari dan Maret 2020 mendatang merupakan musim angin Utara, yakni angin berkecepatan tinggi sehingga arus laut kencang dan gelombang air laut juga tinggi. La Sanne, nelayan Lingkungan Parit Pekir Sungailiat mengatakan saat musim angin Utara seperti saat ini arus laut kencang dan gelombang tinggi sehingga membawa pasir masuk ke mulut muara alur\nJelitik , sehingga menyebabkan pendangkalan. \"Saat ini perahu nelayan yang ukuran besar atau perahu pompong bermesin dalam kesulitan keluar masuk dermaga melewati aku\nJelitik\nini, kami harus menunggu air pasang besar atau kalau ada alat berat PT Pulomas yang stand by bekerja mengeruk alur itu baru kapal bisa masuk,\" kata La Sanne, Kamis (12/12/2019) sore. Diakuinya, persoalan pendangkalan alur muara\nJelitik\nini merupakan persoalan yang sudah lama dan belum ada solusinya yang tepat hingga saat ini. \"Pak Menteri Kelautan dan Perikanan Edhy Prabowo bersama Gubernur Babel dan Bupati Bangka baru,-baru ini sudah datang meninjau kesini namun belum ada solusinya,\" imbuh La Sanne.\n(Bangkapos.com/Edwardi)","entities":[[0,13,"ORGANIZATION"],[875,885,"ORGANIZATION"],[1140,1170,"ORGANIZATION"],[22,29,"TITLE"],[1192,1200,"TITLE"],[1211,1217,"TITLE"],[55,98,"LOCATION"],[99,109,"LOCATION"],[459,492,"LOCATION"],[1218,1224,"LOCATION"],[441,449,"PERSON"],[1171,1183,"PERSON"],[1328,1335,"PERSON"],[965,983,"TEMPORAL:DATE"]]}