{"id":"fba52eb9-b914-4e88-bfb0-6ede7b996300","news":"Penulis\nJimmy Ramadhan Azhari\n|\nEditor\nIrfan Maullana\nJAKARTA, KOMPAS.com\n- Pesisir pantai Jakarta di Kawasan Berikat Nusantara (KBN)\nCilincing , Jakarta Utara dipenuhi oleh\nsampah\nplastik pada Minggu (15/12/2019).\nJuru mudi kapal Suku Dinas Lingkungan Hidup Kepulauan Seribu Ferdinandus Samosir mengatakan, sampah-sampah plastik itu di duga\nhanyut\nterbawa arus karena embusan\nangin barat .\n\"Memang kalau musim angin barat sampahnya melimpah. Tapi kalau musim biasa enggak begitu melimpah. Karena anginnya dari barat didorong sampahnya ke darat,\" kata Ferdinan saat dikonfirmasi, Minggu (15/12/2019).\nFerdinan mengatakan, sampah-sampah plastik di lautan sering terdampar di sana. Namun, puncak dari tumpukan sampah itu terjadi pada Desember saat angin barat berembus.\nIa menyebutkan, dalam satu hari, dirinya bisa memungut lima sampai enam kubik sampah setiap harinya.\nBaca juga:\nKetika Siswa SMP Bantu Bersih-bersih Sampah di Area CFD\nSampah -sampah itu ia bawa ke dok yang ada di Kali Adem sebelum nanti dikirim menggunakan truk ke Bantar Gebang.\n\"Dari lokasi ke Kali Adem itu jauhnya sekitar 40 mil, kira-kira dua jam lah baru sampai,\" ujar Ferdinan.\nFerdinan menduga sampah-sampah itu berasal dari buangan kapal-kapal yang berlayar di lautan.\n\"Saya minta kepada masyarakat dengan hati yang bersih, hati yang ikhlas, tolong lah kita sebagai manusia, sebagai Warga Negara Indonesia, tolong lah sampahnya jangan dibuang ke laut,\" ujar Ferdinan.\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-for-outstream'); });\nvar unruly = window.unruly || {};\nunruly.native = unruly.native || {};\nunruly.native.siteId = 1018656;\nvar observer_nextprev = new IntersectionObserver(function(entires){\nentires.forEach(function(entry) {\nvar visiblePct = Math.floor(entry.intersectionRatio * 100);\nif(visiblePct == 100){\nnextprev_inject(entry.target)\n}\n});\n}, {\nthreshold: [0.5, 1.0]\n});\nobserver_nextprev.observe(document.getElementById('next_previous_inject'));\nfunction nextprev_inject(element){\nobserver_nextprev.unobserve(element);\nobserver_nextprev.disconnect();\nHttp_nextprev = new XMLHttpRequest();\nHttp_nextprev.open(\"GET\", 'https://indeks.kompas.com/api/next_previous?xml_path='+\"2019/12/15/17010931\");\nHttp_nextprev.send();\nHttp_nextprev.onreadystatechange = (e) => {\nif(Http_nextprev.readyState == 4 && Http_nextprev.status == 200) {\njson = JSON.parse(Http_nextprev.responseText);\ndocument.getElementById('next_previous_inject').innerHTML = json.content;\n}\n}\n}\nDapatkan Smartphone dan Voucher Belanja dengan\n#JernihBerkomentar\ndi artikel ini!\n*S&K berlaku\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-974648810682144181-4112'); });\nTag:\nsampah hanyut Cilincing angin barat\nBerita Terkait Ketika Siswa SMP Bantu Bersih-bersih Sampah di Area CFD Mengenal Bilik Pintar, Tempat Belajar di Antara Gunungan Sampah Tangani Sampah di Medan, Pemko Medan Cari Investor Cegah Nelayan Buang Sampah ke Laut, 100 Tong Sampah Khusus Perahu Dibagikan ke Nelayan Anies: Seluruh Wali Kota Memastikan Saluran Air Bebas Sampah Berita Terkait Ketika Siswa SMP Bantu Bersih-bersih Sampah di Area CFD Mengenal Bilik Pintar, Tempat Belajar di Antara Gunungan Sampah Tangani Sampah di Medan, Pemko Medan Cari Investor Cegah Nelayan Buang Sampah ke Laut, 100 Tong Sampah Khusus Perahu Dibagikan ke Nelayan Anies: Seluruh Wali Kota Memastikan Saluran Air Bebas Sampah","entities":[[0,7,"TITLE"],[32,38,"TITLE"],[215,230,"TITLE"],[3317,3326,"TITLE"],[3294,3301,"TITLE"],[8,29,"PERSON"],[39,53,"PERSON"],[276,295,"PERSON"],[2968,2973,"PERSON"],[54,61,"LOCATION"],[134,143,"LOCATION"],[146,159,"LOCATION"],[259,275,"LOCATION"],[982,991,"LOCATION"],[1034,1047,"LOCATION"],[2848,2853,"LOCATION"],[63,73,"ORGANIZATION"],[102,133,"ORGANIZATION"],[231,258,"ORGANIZATION"],[194,213,"TEMPORAL:DATE"],[1374,1384,"NATIONALITY"]]}