{"id":"dcde317a-7958-49f3-ab47-9ac615fe98b3","news":"Penulis\nRakhmat Nur Hakim\n|\nEditor\nDiamanty Meiliana\nJAKARTA, KOMPAS.com\n- Juru Bicara Presiden Joko Widodo Fadjroel Rachman menyatakan, sikap Presiden tegas dalam menyikapi konflik di Laut\nNatuna .\nHal itu disampaikan Fadjroel menanggapi masuknya kapal China ke wilayah Zona Ekonomi Eksklusif Indonesia.\n\"Berdasarkan arahan Presiden\nJokowi , pemerintah Indonesia bersikap tegas sekaligus memprioritaskan usaha diplomatik damai dalam menangani konflik di perairan Natuna. Tak ada kompromi dalam mempertahankan kedaulatan Indonesia,\" kata Fadjroel sebagaimana dikutip dari situs resmi Sekretariat Kabinet, Minggu (5/1/2020).\nBaca juga:\nAmankan Laut Natuna, TNI Siapkan 18 Operasi Siaga Tempur\nIa mengatakan, pemerintah tidak menoleransi pelanggaran batas wilayah Zona Ekonomi Eksklusif (ZEE) Indonesia oleh kapal China.\nIa menambahkan, berdasarkan pernyataan Menteri Luar Negeri Retno Marsudi, telah terjadi pelanggaran oleh kapal-kapal Tiongkok di wilayah ZEE Indonesia.\nSebabnya, wilayah ZEE Indonesia telah ditetapkan oleh hukum internasional yaitu United Nations Convention on the Law of the Sea (UNCLOS 1982).\nBaca juga:\nBeda Sikap Luhut-Prabowo dengan Retno Tanggapi soal Natuna, Wakil Ketua Komisi I Minta Pemerintah Kompak\nChina merupakan salah satu partisipan dari UNCLOS 1982. Oleh karena itu merupakan kewajiban bagi China untuk menghormati implementasi dari UNCLOS 1982.\nKarenanya, Indonesia tidak pernah akan mengakui nine dash line atau klaim sepihak yang dilakukan oleh China yang tidak memiliki alasan hukum yang diakui oleh hukum internasional, khususnya UNCLOS 1982.\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-for-outstream'); });\nvar unruly = window.unruly || {};\nunruly.native = unruly.native || {};\nunruly.native.siteId = 1018656;\nvar observer_nextprev = new IntersectionObserver(function(entires){\nentires.forEach(function(entry) {\nvar visiblePct = Math.floor(entry.intersectionRatio * 100);\nif(visiblePct == 100){\nnextprev_inject(entry.target)\n}\n});\n}, {\nthreshold: [0.5, 1.0]\n});\nobserver_nextprev.observe(document.getElementById('next_previous_inject'));\nfunction nextprev_inject(element){\nobserver_nextprev.unobserve(element);\nobserver_nextprev.disconnect();\nHttp_nextprev = new XMLHttpRequest();\nHttp_nextprev.open(\"GET\", 'https://indeks.kompas.com/api/next_previous?xml_path='+\"2020/01/05/14152611\");\nHttp_nextprev.send();\nHttp_nextprev.onreadystatechange = (e) => {\nif(Http_nextprev.readyState == 4 && Http_nextprev.status == 200) {\njson = JSON.parse(Http_nextprev.responseText);\ndocument.getElementById('next_previous_inject').innerHTML = json.content;\n}\n}\n}\nDapatkan Smartphone dan Voucher Belanja dengan\n#JernihBerkomentar\ndi artikel ini!\n*S&K berlaku\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-974648810682144181-4112'); });\nTag:\nNatuna Jokowi natuna diklaim china\nBerita Terkait China Masuki Natuna, Korps Polairud Tambah Armada Soal Sengketa Natuna, PDI-P Minta Pemerintah Satu Suara Dukung Ketegasan Kemenlu Bupati Natuna Mengaku Pencurian Ikan oleh Kapal Asing Bukan Hal Baru Soal Natuna, Ketua MPR: China Tak Bisa Seenaknya Walaupun Investor Besar Indonesia Coast Guard China Masuki Perairan Natuna, TNI: Nelayan Tak Perlu Takut Melaut Berita Terkait China Masuki Natuna, Korps Polairud Tambah Armada Soal Sengketa Natuna, PDI-P Minta Pemerintah Satu Suara Dukung Ketegasan Kemenlu Bupati Natuna Mengaku Pencurian Ikan oleh Kapal Asing Bukan Hal Baru Soal Natuna, Ketua MPR: China Tak Bisa Seenaknya Walaupun Investor Besar Indonesia Coast Guard China Masuki Perairan Natuna, TNI: Nelayan Tak Perlu Takut Melaut","entities":[[0,7,"TITLE"],[28,34,"TITLE"],[75,86,"TITLE"],[87,95,"TITLE"],[343,353,"TITLE"],[8,25,"PERSON"],[35,52,"PERSON"],[96,107,"PERSON"],[108,124,"PERSON"],[878,891,"PERSON"],[1136,1141,"PERSON"],[1142,1149,"PERSON"],[53,60,"LOCATION"],[185,196,"LOCATION"],[271,293,"LOCATION"],[62,72,"ORGANIZATION"],[584,603,"ORGANIZATION"],[656,659,"ORGANIZATION"],[858,877,"ORGANIZATION"],[1051,1112,"ORGANIZATION"],[2868,2882,"ORGANIZATION"],[2919,2924,"ORGANIZATION"],[3442,3445,"ORGANIZATION"],[907,944,"ILLEGALL FISHING"],[1430,1444,"ILLEGALL FISHING"],[294,303,"NATIONALITY"],[254,259,"NATIONALITY"],[605,622,"TEMPORAL:DATE"]]}