{"id":"7fd61e20-cf7c-456a-ad71-d7eaf4689869","news":"Editor\nRachmawati\nKOMPAS.com\n-\nMenteri Pertahanan\n(\nMenhan ) RI\nPrabowo\nSubianto batal menjadi pembicara di di Seminar Terbuka Perwira Mahasiswa (Pasis) Pendidikan Reguler (Dikreg) Sekolah Staf dan Komando (Sesko) Tentara Nasional Indonesia (TNI) yang digelar di Sesko TNI, Jalan Martanegara, Kota\nBandung , Rabu (20/11/2019).\nSelain itu Prabowo juga batal membuka kegiatan ASEAN Armies Rifle Meet 29/2019, ajang lomba menembak Angkata Darat se-ASEAN.\nKedatangan Prabowo diwakili oleh Ditjen Strahan Kemhan Brigjen TNI Bonifasius Widiyanto.\nBaca juga:\nMenhan Prabowo Batal Jadi Pembicara di Seminar Sesko TNI, Ini Sebabnya\nKasi Penum Pendam III Siliwangi Mayor Caj, Siti Suwarniningsih tidak menjelaskan detail alasan Menhan Prabowo batal hadir.\n\"Berarti ada yang lebih penting,\" ujar Siti Suwarniningsih.\nSementara itu Kolonel Inf. Arifin Dahlan salah satu perwira Siswa Dikreg XLVI tahun 2019 mengatakan Prabowo tidak hadir di acara tersebut karena ada panggilan\nrapat\nterbatas (ratas) bersama Presiden Joko Widodo.\nBaca juga:\nPrabowo Jadi Menhan, Tommy Soeharto: Kita Harus Terima Kenyataan\n\"Kalau ada ratas ya, mau gimana lagi,\" katanya.\nBeberapa waktu sebelumnya, Menhan Prabowo sempat berkunjung ke industri pertahanan PT Pindad dan PT Dirgantara Indonesia.\nNamun kunjungan tersebut tertutup dan tidak bisa diliput wartawan.\nBaca juga:\nMenhan Prabowo: ASEAN Harus Bisa Jadi Penyeimbang di Indo-Pasifik\nSUMBER: KOMPAS.com (Penulis: Putra Prima Perdana | Editor: Aprillia Ika)\nvar unruly = window.unruly || {};\nunruly.native = unruly.native || {};\nunruly.native.siteId = 1018656;\nvar observer_nextprev = new IntersectionObserver(function(entires){\nentires.forEach(function(entry) {\nvar visiblePct = Math.floor(entry.intersectionRatio * 100);\nif(visiblePct == 100){\nnextprev_inject(entry.target)\n}\n});\n}, {\nthreshold: [0.5, 1.0]\n});\nobserver_nextprev.observe(document.getElementById('next_previous_inject'));\nfunction nextprev_inject(element){\nobserver_nextprev.unobserve(element);\nobserver_nextprev.disconnect();\nHttp_nextprev = new XMLHttpRequest();\nHttp_nextprev.open(\"GET\", 'https://indeks.kompas.com/api/next_previous?xml_path='+\"2019/11/21/06060081\");\nHttp_nextprev.send();\nHttp_nextprev.onreadystatechange = (e) => {\nif(Http_nextprev.readyState == 4 && Http_nextprev.status == 200) {\njson = JSON.parse(Http_nextprev.responseText);\ndocument.getElementById('next_previous_inject').innerHTML = json.content;\n}\n}\n}\nDapatkan Smartphone dan Voucher Belanja dengan\n#JernihBerkomentar\ndi artikel ini!\n*S&K berlaku\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-974648810682144181-4112'); });\nTag:\nbandung Prabowo Menhan Rapat Menteri Pertahanan\nBerita Terkait Menhan Prabowo Batal Jadi Pembicara di Seminar Sesko TNI, Ini Sebabnya Prabowo Jadi Menhan, Titiek Soeharto: Mudah-mudahan Bermanfaat Prabowo Jadi Menhan, Tommy Soeharto: Kita Harus Terima Kenyataan Menhan Prabowo: ASEAN Harus Bisa Jadi Penyeimbang di Indo-Pasifik Edhy Prabowo Sampaikan 2 Pesan Jokowi pada Nelayan di Bangka Berita Terkait Menhan Prabowo Batal Jadi Pembicara di Seminar Sesko TNI, Ini Sebabnya Prabowo Jadi Menhan, Titiek Soeharto: Mudah-mudahan Bermanfaat Prabowo Jadi Menhan, Tommy Soeharto: Kita Harus Terima Kenyataan Menhan Prabowo: ASEAN Harus Bisa Jadi Penyeimbang di Indo-Pasifik Edhy Prabowo Sampaikan 2 Pesan Jokowi pada Nelayan di Bangka","entities":[[0,6,"TITLE"],[623,664,"TITLE"],[996,1004,"TITLE"],[1428,1435,"TITLE"],[7,17,"PERSON"],[64,80,"PERSON"],[507,539,"PERSON"],[666,685,"PERSON"],[820,846,"PERSON"],[1005,1016,"PERSON"],[1050,1064,"PERSON"],[1437,1456,"PERSON"],[1467,1479,"PERSON"],[18,28,"ORGANIZATION"],[31,49,"ORGANIZATION"],[111,152,"ORGANIZATION"],[153,180,"ORGANIZATION"],[181,213,"ORGANIZATION"],[485,506,"ORGANIZATION"],[1225,1234,"ORGANIZATION"],[1239,1262,"ORGANIZATION"],[445,450,"ORGANIZATION"],[231,240,"NATIONALITY"],[274,291,"LOCATION"],[293,305,"LOCATION"],[314,324,"TEMPORAL:DATE"]]}