{"id":"42b3d7f0-8637-4e49-872e-fb6120d145be","news":"BITUNG, ZONAUTARA.com – Kantor Basarnas Manado melakukan operasi pencarian terhadap KM Blue Vin 05 yang dilaporkan mengalami mati mesin di perairan pulau Lembeh, Bitung.\n\nStaff Humas Basarnas Manado, Ferry Arianto menjelaskan operasi dilakukan setelah Basarnas Manado menerima laporan pada Rabu (14/8/2019) pagi.\n\n“Tadi pagi sekitar pukul 10.50 WITA, Kepala Kantor Pencarian dan Pertolongan Manado Gede Darmada memerintahkan koordinasi dengan SROP Bitung,” kata Ferry.\n\nTim Rescue yang menggunakan rigid inflateble boad (RIB) kemudian bergerak dari dermaga Munte, Likupang, Minahasa Utara menuju ke area pencarian.\n\nKM Blue Vin 05 dengan mesin 6 GT, lebar badan kapal 4 meter dan panjang 17 meter diawaki oleh 3 orang. Kapal berwarna putih orange itu awalnya telah kembali ke Bitung setelah melaut.\n\nBelum sampai di daratan, di sekitar perairan pulau Lembeh, kapal mengalami insiden mati mesin. Dua orang awak kapal kemudian menggunakan perahu menuju daratan, untuk mengambil spare part mesin.\n\nNamun saat kembali menuju kapal, kedua awak kapal tadi tidak menemukan kapal mereka pada pososi semula. Mereka kemudian melaporkan insiden tersebut.","entities":[[0,6,"LOCATION"],[26,48,"LOCATION"],[150,162,"LOCATION"],[194,200,"LOCATION"],[563,568,"LOCATION"],[570,578,"LOCATION"],[580,594,"LOCATION"],[8,21,"ORGANIZATION"],[447,451,"ORGANIZATION"],[86,100,"VESSEL"],[173,184,"TITLE"],[355,401,"TITLE"],[202,215,"PERSON"],[402,414,"PERSON"],[292,308,"TEMPORAL:DATE"],[343,353,"TEMPORAL:TIME"]]}