{"id":"ff2a6990-6998-4c1a-91ca-d4bda52c4b94","news":"Sleman\n- Kapal ikan China dikabarkan masih melintas di sekitar perairan Natuna, Kepulauan Riau. Namun Menko Polhukam,\nMahfud Md\nmengatakan kapal-kapal itu berada di luar Zona Ekonomi Eksklusif (ZEE).\n\"Perkembangannya, (kapal China) masih melintas tetapi sudah di luar zona ekonomi eksklusif ( ZEE ) kita,\" ujar Mahfud Md kepada wartawan di Kampus UII Yogyakarta, Jalan Kaliurang KM 14,5, Sleman, Selasa (14/1/2020). Mahfud mengakui hingga saat ini memang masih ada kapal ikan dari China yang mencoba masuk ke perairan Natuna. Namun, kapal-kapal itu telah berhasil diusir. \"Ada yang mencoba masuk, diusir. Sekarang di luar zona,\" terangnya.\n#div-gpt-ad-1572507980488-0 iframe{\nborder: 0px;\nvertical-align: bottom;\nposition: fixed !important;\nz-index: 1 !important;\nleft: 0px;\ntop: 0;\nright: 0;\nmargin: auto;\n}\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1572507980488-0'); });\nBaca juga:\nKe Kemenko Polhukam, Aliansi Nelayan Siap Berlayar ke Natuna 'Usir' China Dalam kesempatan tersebut, Mahfud mengatakan akan berkunjung ke\nNatuna . Namun demikian dia belum bisa menyampaikan agenda kunjungannya akan membahas kondisi Natuna terkini atau tidak. Dia menyebut, kunjungannya ke Natuna sebagai kunjungan kerja biasa. \"Natuna kunjungan biasa, untuk program-program biasa seperti kunker ke Yogya, Makassar, Surabaya. Besok ke Natuna, tergantung ada apa. Kalau di sini ada seminar ya seminar, Natuna ada rapat dengan Pemda, ya rapat dengan Pemda,\" katanya.\nBaca juga:\nJokowi Ingin Semua Kementerian dan Lembaga Kompak soal Natuna TNI juga telah menyatakan kondisi perairan Natuna usai kunjungan Presiden Joko Widodo beberapa waktu lalu, kini telah kondusif. Sebelumnya pada Jumat (10/1) lalu, tiga kapal perang RI mengusir 30 kapal ikan asing yang masuk ke wilayah ZEE Indonesia.\n(mbr/sip)\nnatuna\nnatuna diklaim china\nzona ekonomi eksklusif\nmahfud md\nbirojatengdiy\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1540810761438-0'); });","entities":[[0,6,"LOCATION"],[63,78,"LOCATION"],[80,94,"LOCATION"],[170,198,"LOCATION"],[351,361,"LOCATION"],[340,350,"LOCATION"],[363,394,"LOCATION"],[1310,1318,"LOCATION"],[1320,1328,"LOCATION"],[1710,1725,"VESSEL"],[1738,1754,"VESSEL"],[20,25,"NATIONALITY"],[102,116,"ORGANIZATION"],[1542,1545,"ORGANIZATION"],[118,127,"PERSON"],[1616,1627,"PERSON"],[328,336,"TITLE"],[934,941,"TITLE"],[1607,1615,"TITLE"],[396,414,"TEMPORAL:DATE"],[1686,1698,"TEMPORAL:DATE"]]}