{"id":"cc8992f2-df83-44f4-a5ce-5f8372e92bd5","news":"Penulis Kontributor Lhokseumawe, Masriadi | Editor Robertus Belarminus ACEH TIMUR, KOMPAS.com – Satu unit perahu tenggelam di sungai Desa Lueng Dua, Kecamatan Madat, Kabupaten Aceh Timur, Senin (7/10/2019) sore. Perahu yang ditumpangi satu keluarga itu dilaporkan tenggelam setelah terhempas angin kencang disertai hujan deras. Baca juga: Perahu Tenggelam Saat Cari Ikan, Seorang Nelayan Hilang di Perairan Tanjung Karoso Kapolsek Madat Iptu Syafrizal menyebutkan, perahu itu ditumpangi satu keluarga nelayan yaitu Zul Ramli (51) dan istrinya Cut Mutia (39), tiga anaknya yaitu Novi Zul Sentia (10), Mery Zul Sentia (8) dan Rayhan (4). “Satu penumpang lainnya Munar (42), pekerja yang menjaga tambak milik keluarga Zul Ramli,” sebut Syahrizal, saat dihubungi Selasa (8/10/2019). Dia menyebutkan, satu anak Mery Zul Sentia (8) dilaporkan meninggal dunia saat ditemukan. Satu lainnya hingga saat ini, Rayhan (4) belum ditemukan. “Mereka naik sampan melewati sungai. Itu dilakukan setelah panen udang di tambak mereka. Dalam perjalanan, angin kencang dan hujan deras membuat perahu oleng dan semua penumpang terjatuh,” kata Kapolsek. Baca juga: Kapal KM Rahmat Pantura Karam di Wakatobi, 15 Penumpang Selamat Dievakuasi Sampai saat ini, polisi dan tim gabungan masih mencari keberadaan satu anak lainnya yang hilang. “Semalam juga sudah kami lakukan pencarian. Namun belum ketemu. Hari ini kami cari lagi sampai ketemu,” pungkas Kapolsek.\n","entities":[[0,7,"TITLE"],[8,19,"TITLE"],[44,50,"TITLE"],[382,389,"TITLE"],[1244,1250,"TITLE"],[20,31,"LOCATION"],[71,81,"LOCATION"],[128,188,"LOCATION"],[400,423,"LOCATION"],[1185,1192,"LOCATION"],[33,41,"PERSON"],[51,70,"PERSON"],[439,453,"PERSON"],[517,526,"PERSON"],[545,554,"PERSON"],[580,595,"PERSON"],[602,617,"PERSON"],[626,632,"PERSON"],[664,669,"PERSON"],[739,748,"PERSON"],[83,93,"ORGANIZATION"],[190,207,"TEMPORAL:DATE"],[772,783,"TEMPORAL:DATE"],[1158,1181,"VESSEL"]]}