{"id":"34560a40-d5c4-48f9-bc73-2c2b0cd5537c","news":"KOMPAS.com\n-\nPolisi\nmelakukan penyelidikan terhadap peristiwa terbaliknya perahu yang menenggelamkan tujuh\npelajar\nsekolah menengah pertama (SMP) di\nKabupaten Gowa , Sulawesi Selatan, Kamis (12/12/2019).\nSeperti diketahui, akibat musibah itu, satu dari tujuh pelajar korban tenggelamnya perahu dinyatakan\ntewas\nkarena diduga tidak bisa berenang.\nKepala Sub Bagian Hubungan Masyarakat (Kasubag Humas) Polres Gowa, AKP Mangatas Tambunan mengatakan belum mengetahui penyebab pasti tenggelamnya perahu tersebut.\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-974648810682144181-5112'); });\nSaat ini\npolisi\nmasih melakukan penyelidikan dengan melakukan olah tempat kejadian perkara (TKP) dan memeriksa sejumlah saksi.\nBerikut ini fakta selengkapnya :\nBaca juga:\nPerahu Terbalik, Tujuh Pelajar Tenggelam, Satu Tewas\n1. Datangi hajatan\nKOMPAS.COM/ABDUL HAQ YAHYA MAULANA T.\nAparat Kepolisian di Kabupaten Gowa, Sulawesi Selatan tengah menggelar olah tempat kejadian perkara (TKP) pasca tewasnya seorang pelajar SMP yang tenggelam usai perahunya terbalik di Sungai Jeneberang. Jumat, (13/12/20199).\nMusibah tenggelamnya perahu itu bermula saat korban menghadiri acara pernikahan gurunya.\nKetujuh korban itu di antaranya adalah Kiky (13), Ilfah (14), Puteri Ayu Indar (13), Hajrah (13), Fadly (14) dan Muhammad Ibnu Zaki (13) serta Wildan Ramadhan (13).\nUsai menghadiri acara pernikahan itu, sekitar pukul 14.00 Wita para pelajar tanpa sepengetahuan gurunya kemudian pergi bermain di bantaran sungai Jeneberang yang tak jauh dari lokasi hajatan.\nPara pelajar tersebut kemudian bermain menggunakan perahu yang biasa digunakan warga untuk beraktivitas di sungai.\nBaca juga:\nPerahu Terbalik di Perairan Pangandaran, Satu Nelayan Hilang\n2. Perahu terbalik\nABC Australia\nIlustrasi perahu\nSalah seorang korban selamat, Wildhan Ramadhan mengatakan perahu yang digunakan untuk bermain dengan temannya itu tak lama kemudian terbalik dari jarak 2 meter dari tepi sungai.","entities":[[0,10,"ORGANIZATION"],[115,145,"ORGANIZATION"],[400,411,"ORGANIZATION"],[13,19,"TITLE"],[107,114,"TITLE"],[1724,1731,"TITLE"],[149,163,"LOCATION"],[166,182,"LOCATION"],[1065,1082,"LOCATION"],[1697,1717,"LOCATION"],[184,202,"TEMPORAL:DATE"],[413,434,"PERSON"],[855,880,"PERSON"],[1234,1238,"PERSON"],[1245,1250,"PERSON"],[1257,1273,"PERSON"],[1280,1286,"PERSON"],[1293,1298,"PERSON"],[1308,1326,"PERSON"],[1338,1353,"PERSON"],[1412,1422,"TEMPORAL:TIME"],[1762,1771,"NATIONALITY"]]}