{"id":"fc6eba9e-2111-4fdd-8a3c-b19c4c1a62e2","news":"Penulis\nKontributor Batam, Hadi Maulana\n|\nEditor\nTeuku Muhammad Valdy Arief\nNATUNA , KOMPAS.com -\nPanglima Komondo Gabungan Wilayah Pertahanan I (Pangkogabwilhan I) Laksamana Madya (Laksdya) TNI Yudo Morgono menggelar apel pasukan intensitas operasi rutin TNI di pelabuhan Selat Lampa, Ranai Kabupaten\nNatuna , Kepulauan Riau.\nAda 600 personel TNI dan lima unit kapal perang yang ikut dalam apel pengamanan Laut Natuna ini.\nDalam keterangan tertulis yang diterima Kompas.com, 600 personel TNI yang disiagakan terdiri dari satu Kompi TNI AD Batalyon Komposit 1 Gardapat, satu Kompi gabungan TNI AL terdiri dari personel Lanal Ranai, Satgas Komposit Marinir Setengar, serta satu Kompi TNI AU (Lanud Raden Sadjad dan Satrad 212 Natuna).\nBaca juga:\nDahnil Anzar: PKS Ingin Men-down Grade Prabowo soal Natuna\nYugo menegaskan, pelanggaran wilayah yang dilakukan oleh kapal ikan asing di wilayah Zona Ekonomi Eksklusif Indonesia merupakan ancaman pelanggaran batas wilayah.\n\"Dan itu perbuatan yang sangat mengancam kedaulatan Indonesia. Untuk itu, TNI wajib melakukan penindakan hukum terhadap pelanggar asing yang telah memasuki wilayah dan kegiatan ilegal berupa penangkapan ikan tanpa izin di Indonesia,\" kata Yudo, Sabtu (4/1/2020).\nBahkan mulai 1 Januari 2020, telah didelegasikan tugas dan wewenang kepada Pangkogabwilhan I untuk menggelar operasi menjaga wilayah Indonesia dari pelanggar asing.\n\"Operasi ini dilaksanakan oleh TNI dari seluruh unsur, mulai dari laut, udara dan darat,\" jelasnya.\nBaca juga:\nDianggap Langgar Teritori di Natuna, Kemenlu China Sebut Negaranya Punya Hak\nLebih jauh Yudo mengatakan kepada seluruh prajurit untuk memahami aturan-aturan yang berlaku, baik hukum laut internasional maupun hukum nasional di wilayah laut Indonesia.\nSelain itu seluruh prajurit wajib menindak secara terukur dan profesional sehingga tidak mengganggu hubungan negara tetangga yang sudah terjalin dengan baik.\n\"Yang terpenting gunakan\nrole of engagement\nyang sudah dipakai dalam kegiatan sehari-hari,\" pungkasnya.\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-for-outstream'); });\nvar unruly = window.unruly || {};\nunruly.native = unruly.native || {};\nunruly.native.siteId = 1018656;\nvar observer_nextprev = new IntersectionObserver(function(entires){\nentires.forEach(function(entry) {\nvar visiblePct = Math.floor(entry.intersectionRatio * 100);\nif(visiblePct == 100){\nnextprev_inject(entry.target)\n}\n});\n}, {\nthreshold: [0.5, 1.0]\n});\nobserver_nextprev.observe(document.getElementById('next_previous_inject'));\nfunction nextprev_inject(element){\nobserver_nextprev.unobserve(element);\nobserver_nextprev.disconnect();\nHttp_nextprev = new XMLHttpRequest();\nHttp_nextprev.open(\"GET\", 'https://indeks.kompas.com/api/next_previous?xml_path='+\"2020/01/04/13245521\");\nHttp_nextprev.send();\nHttp_nextprev.onreadystatechange = (e) => {\nif(Http_nextprev.readyState == 4 && Http_nextprev.status == 200) {\njson = JSON.parse(Http_nextprev.responseText);\ndocument.getElementById('next_previous_inject').innerHTML = json.content;\n}\n}\n}\nDapatkan Smartphone dan Voucher Belanja dengan\n#JernihBerkomentar\ndi artikel ini!\n*S&K berlaku\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-974648810682144181-4112'); });\nTag:\nNatuna operasi tempur di natuna kapal ikan asing di Natuna\npengamanan Natuna pencurian ikan di natuna\nBerita Terkait Banyak Kapal Asing Langgar Batas Wilayah, TNI Siaga Tempur di Natuna Anggota Komisi I DPR Dukung Sikap Tegas Pemerintah Terkait Natuna Tanggapi Kapal Asing Masuk ke Perairannya, Bupati Minta Natuna Jadi Provinsi Khusus Ketegasan Indonesia Tak Akui Klaim China soal Natuna hingga Siaga Tempur TNI PKS Kritik Sikap Tak Tegas Prabowo Terkait Klaim China atas Natuna Berita Terkait Banyak Kapal Asing Langgar Batas Wilayah, TNI Siaga Tempur di Natuna Anggota Komisi I DPR Dukung Sikap Tegas Pemerintah Terkait Natuna Tanggapi Kapal Asing Masuk ke Perairannya, Bupati Minta Natuna Jadi Provinsi Khusus Ketegasan Indonesia Tak Akui Klaim China soal Natuna hingga Siaga Tempur TNI PKS Kritik Sikap Tak Tegas Prabowo Terkait Klaim China atas Natuna","entities":[[0,7,"TITLE"],[8,19,"TITLE"],[42,48,"TITLE"],[335,343,"TITLE"],[20,25,"LOCATION"],[76,82,"LOCATION"],[263,284,"LOCATION"],[286,325,"LOCATION"],[889,911,"LOCATION"],[27,39,"PERSON"],[49,75,"PERSON"],[98,207,"PERSON"],[745,757,"PERSON"],[784,791,"PERSON"],[85,95,"ORGANIZATION"],[256,259,"ORGANIZATION"],[533,568,"ORGANIZATION"],[590,596,"ORGANIZATION"],[632,664,"ORGANIZATION"],[677,732,"ORGANIZATION"],[1543,1550,"ORGANIZATION"],[362,374,"VESSEL"],[861,877,"ILLEGALL FISHING"],[1087,1102,"ILLEGALL FISHING"],[1135,1185,"ILLEGALL FISHING"],[3308,3322,"ILLEGALL FISHING"],[912,921,"NATIONALITY"],[1551,1556,"NATIONALITY"],[1212,1228,"TEMPORAL:DATE"],[1243,1257,"TEMPORAL:DATE"]]}