{"id":"dd72f44c-ca35-4b06-9c91-8874e212659b","news":"Jakarta\n-\nPerairan\nNatuna\nIndonesia kini menjadi objek perdebatan pemerintah Indonesia dan Republik Rakyat\nChina . Perairan yang terletak di antara Semenanjung Malaya-Kalimantan-Laut China Selatan itu diklaim China sebagai wilayahnya. Babak baru debat Indonesia versus China soal Perairan Natuna memasuki tahun baru 2020. Ini diawali oleh pelanggaran Zona Ekonomi Eksklusif (ZEE) yang ditemukan pihak Indonesia. Nelayan China mencari ikan secara ilegal dan Coast Guard China masuk ke Perairan Natuna. Baca juga:\nCoast Guard China Masuk Natuna, Anggota DPR Minta Kemlu Lebih Tegas China menyatakan kawasan yang dilewati nelayan serta Coast Guard negaranya adalah wilayahnya sendiri. Batas wilayahnya adalah 9 Garis Putus-putus (9 Dash Line) yang dibikin sejak 1947.\n#div-gpt-ad-1572507980488-0 iframe{\nborder: 0px;\nvertical-align: bottom;\nposition: fixed !important;\nz-index: 1 !important;\nleft: 0px;\ntop: 0;\nright: 0;\nmargin: auto;\n}\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1572507980488-0'); });\nMasalahnya, 9 Garis Putus-putus yang diklaim China sebagai batas teritorinya itu menabrak teritori negara lain, termasuk menabrak Perairan Natuna milik Indonesia.\nBaca juga:\nCoast Guard China Masuk ZEE Indonesia, Negara Diminta Hadir di Natuna Kemlu RI kemudian memanggil Duta Besar China di Jakarta dan menyampaikan protes keras terhadap pelanggaran kedaulatan negara. Nota diplomatik juga disampaikan ke China. \"Dubes RRT (RRC -red) mencatat berbagai hal yang disampaikan dan akan segera melaporkan ke Beijing. Kedua pihak sepakat untuk terus menjaga hubungan bilateral yang baik dengan Indonesia,\" kata Kemlu lewat siaran pers, Senin (30/12) kemarin.\nSelanjutnya\nHalaman\n1\n2\n3\nnatuna\nlaut natuna utara\nlaut china selatan\nchina\nrepublik rakyat tiongkok\nkemlu ri\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1540810761438-0'); });","entities":[[0,7,"LOCATION"],[10,25,"LOCATION"],[91,112,"LOCATION"],[167,177,"LOCATION"],[351,373,"LOCATION"],[1523,1530,"LOCATION"],[26,35,"NATIONALITY"],[209,214,"NATIONALITY"],[1749,1773,"NATIONALITY"],[66,76,"ORGANIZATION"],[552,555,"ORGANIZATION"],[562,567,"ORGANIZATION"],[412,419,"TITLE"],[1291,1301,"TITLE"],[426,452,"ILLEGALL FISHING"],[706,739,"ILLEGALL FISHING"],[1650,1663,"TEMPORAL:DATE"]]}