{"id":"3516c404-7ae2-4764-8546-975c1c5229db","news":"JAKARTA\n- Pemerintah diminta melakukan upaya untuk membebaskan tiga nelayan Indonesia yang disandera kelompok teroris Abu Sayyaf di selatan Filipina.\nAdapun tiga nelayan yang disandera, yakni Maharudin Lunani (48), Muhammad Farhan (27) dan Samiun Maneu (27). \"Mendukung sepenuhnya upaya-upaya yang dijalankan Pemerintah untuk membebaskan ketiga WNI kita yang tersandera,\" ujar Anggota Komisi I DPR Christina Aryani kepada\nSINDOnews , Selasa (10/12/2019). ( Baca juga:\nDisandera Kelompok Abu Sayyaf, Tiga Nelayan Minta Tolong Jokowi ) Baca Juga: Polisi Awasi Dakwah Masjid, PKS: Jangan Bertindak Berlebihan Tangkal Ideologi Asing lewat Penguatan Pemahaman Pancasila Mengenai permintaan uang tebusan Rp8,3 miliar, politikus Partai Golkar diminta untuk tidak begitu saja menuruti.\n\"Tidak menyarankan pembayaran tebusan karena ini sudah menjadi bisnis bagi penyandera. Pembayaran tebusan akan mendorong terorisme model ini terus berulang,\" tuturnya. ( Baca juga:\nJokowi Minta Bantuan Duterte Bebaskan WNI yang Ditawan Abu Sayyaf ) Christina meminta Pemerintah Indonesia untuk mengupayakan operasi bersama dengan militer Filipina dan Malaysia untuk pembebasan sandera tersebut.\n(dam)","entities":[[0,7,"LOCATION"],[10,20,"ORGANIZATION"],[118,128,"ORGANIZATION"],[385,397,"ORGANIZATION"],[422,431,"ORGANIZATION"],[573,576,"ORGANIZATION"],[722,735,"ORGANIZATION"],[68,75,"TITLE"],[545,551,"TITLE"],[712,721,"TITLE"],[76,85,"NATIONALITY"],[140,148,"NATIONALITY"],[1129,1137,"NATIONALITY"],[192,208,"PERSON"],[215,230,"PERSON"],[240,252,"PERSON"],[398,414,"PERSON"],[525,531,"PERSON"],[980,987,"PERSON"],[434,453,"TEMPORAL:DATE"],[698,710,"IDENTIFIER:MONEY"]]}