{"id":"fb078562-db37-436c-b999-8156c5402cf0","news":"Penulis\nHaryanti Puspa Sari\n|\nEditor\nKristian Erdianto\nJAKARTA, KOMPAS.com\n- Wakil Ketua Komisi I DPR Abdul Kharis Almasyhari mendukung, penambahan anggaran Badan Keamanan Laut (\nBakamla ) demi memperkuat penjagaan di perairan\nNatuna , Kepulauan Riau.\n\"Jika diusulkan (tambah dana), kita dukung. Melihat risiko dan dampaknya seperti ini,\" kata Abdul di Kompleks Parlemen, Senayan, Jakarta, Senin (13/1/2020).\nBaca juga:\nAktivitas Nelayan China di Natuna, DPR Minta Bakamla Diperkuat\nAbdul mengatakan, kawasan Zona Ekonomi Eksklusif (ZEE) Indonesia itu perlu dijaga selama 24 jam.\nSelain itu, kata dia, Indonesia sudah memiliki dasar hukum yang kuat yaitu UNCLOS 1982, sehingga klaim sepihak China tak bisa dibenarkan.\n\"Kalau ada yang nakal dan ingin masuk wilayah kita harus kita jaga. Kita usir. Itu satu-satunya. Sambil kita tingkatkan jalur diplomasi agar lebih kencang lagi dan lebih kuat lagi,\" ujarnya.\nBaca juga:\nPolemik Natuna, Wakil Ketua DPR Minta Kemenhan Tambah Kapal TNI AL\nSecara terpisah, Wakil Ketua DPR Sufmi Dasco Ahmad mempertanyakan jumlah kapal milik Bakamla dan Kementerian Kelautan dan Perikanan (KKP) terbatas sehingga harus dibantu dengan Kapal TNI Angkatan Laut (AL).\nSelain itu, ukuran kapal Bakamla dan KKP lebih kecil dibandingkan kapal\ncoast guard\nmilik China.\n\"Ya saya juga pertanyakan nanti kepada menteri KKP yang baru, kok bisa begitu (jumlah kapal terbatas), kita akan lihat, ya kenapa di KKP selama ini kurang kapal-kapalnya. Saya akan pertanyakan itu nanti,\" kata Dasco di Kompleks Parlemen, Senayan, Jakarta, Senin (13/1/2020).\nDasco juga mengatakan, apabila Bakamla dan Kementerian Kelautan dan Perikanan (KKP) mengajukan penambahan anggaran, DPR pasti akan mendukung.\n\"Saya pikir mereka pasti tidak diam dan bekerja untuk menyusun suatu rencana jangka pendek maupun jangka panjang untuk solusi masalah di perairan Zee kita,\" ujarnya.\nAdapun, kapal-kapal Bakamla RI memperketat patroli di kawasan Zona Ekonomi Eksklusif (ZEE) Indonesia setelah kapal-kapal ikan dan kapal coast guard China memasuki perairan Natuna, Kepulauan Riau.\nPemerintah Indonesia menyatakan, UNCLOS 1982 menjadi acuan Indonesia menguasai kawasan Zona Ekonomi Eksklusif (ZEE) perairan Natuna. Sedangkan, China mengklaim sepihak\nnine dash line\ndan hak historis.\nKonflik Natuna pun memanas, Menlu sempat melayangkan nota protes dan sepakat dalam rapat koordinasi di Kemenko Polhukam untuk memperketat penjagaan perairan Natuna dengan dikerahkannya TNI Angkatan Laut (AL).\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-for-outstream'); });\nvar unruly = window.unruly || {};\nunruly.native = unruly.native || {};\nunruly.native.siteId = 1018656;\nvar observer_nextprev = new IntersectionObserver(function(entires){\nentires.forEach(function(entry) {\nvar visiblePct = Math.floor(entry.intersectionRatio * 100);\nif(visiblePct == 100){\nnextprev_inject(entry.target)\n}\n});\n}, {\nthreshold: [0.5, 1.0]\n});\nobserver_nextprev.observe(document.getElementById('next_previous_inject'));\nfunction nextprev_inject(element){\nobserver_nextprev.unobserve(element);\nobserver_nextprev.disconnect();\nHttp_nextprev = new XMLHttpRequest();\nHttp_nextprev.open(\"GET\", 'https://indeks.kompas.com/api/next_previous?xml_path='+\"2020/01/13/19552481\");\nHttp_nextprev.send();\nHttp_nextprev.onreadystatechange = (e) => {\nif(Http_nextprev.readyState == 4 && Http_nextprev.status == 200) {\njson = JSON.parse(Http_nextprev.responseText);\ndocument.getElementById('next_previous_inject').innerHTML = json.content;\n}\n}\n}\nDapatkan Smartphone dan Voucher Belanja dengan\n#JernihBerkomentar\ndi artikel ini!\n*S&K berlaku\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-974648810682144181-4112'); });\nTag:\nBakamla Natuna natuna diklaim china","entities":[[0,7,"TITLE"],[30,36,"TITLE"],[2070,2080,"TITLE"],[8,27,"PERSON"],[37,54,"PERSON"],[102,125,"PERSON"],[1020,1037,"PERSON"],[55,62,"LOCATION"],[218,233,"LOCATION"],[236,250,"LOCATION"],[353,370,"LOCATION"],[372,379,"LOCATION"],[501,537,"LOCATION"],[64,74,"ORGANIZATION"],[89,101,"ORGANIZATION"],[157,176,"ORGANIZATION"],[655,661,"ORGANIZATION"],[958,966,"ORGANIZATION"],[980,986,"ORGANIZATION"],[1084,1124,"ORGANIZATION"],[2374,2390,"ORGANIZATION"],[390,407,"TEMPORAL:DATE"],[538,547,"NATIONALITY"],[691,696,"NATIONALITY"],[1260,1277,"VESSEL"],[1983,1999,"VESSEL"]]}