{"id":"4773a24e-ad8b-47e0-89c6-8a576291f298","news":" Banjarmasin (ANTARA) - Satu unit speedboat terbakar diduga saat mengisi bahan bakar minyak di kawasan perairan Martapura tepatnya di bawah Jembatan Dewi Banjarmasin, Kalimantan Selatan.\n\n\"Saat itu motoris speedboat terlihat sedang mengisi bahan bakar minyak tau-tau muncul api dan membakar kapal itu,\" ucap saksi mata Sugi di Banjarmasin, Kamis.\n\nDikatakannya, terbakarnya speedboat tersebut terjadi pada Kamis pagi sekitar pukul 07.00 WITA dan membuat warga sekitar tercengang melihat kejadian itu dari atas jembatan.\n\nApi yang membakar speedboat itu muncul dari bagian belakang dan langsung menghabiskan bagian atas speedboat.\n\nSelain itu, menurutnya, saat transportasi air itu terbakar sempat terdengar suara ledakan yang dimungkin berasal dari speedboat tersebut.\n\nUntuk korban dalam peristiwa tersebut tidak ada dikarena motoris sempat menyelamatkan diri dengan cara menceburkan diri ke sungai.\n\n\"Alhamdulillah api tidak merambat ke pelabuhan karena sebelumnya korban terlebih dahulu sempat memutus tali tambat speedboat hingga hanyut ke tengah sungai,\" ujarnya.\n\nTak lama kejadian tersebut para barisan pemadam kebakaran langsung datang ke lokasi untuk membantu memadamkan api dari pinggiran sungai.\n\n\"Api yang membakar speedboat itu baru berhasil dipadamkan sekitar 20 menit,\" tuturnya saat di tempat kejadian.\n\nDari pantauan Antara di tempat kejadian, akibat peristiwa tersebut jalan utama di kawasan Jembatan Dewi mengalami kemacetan karena banyak pengguna jalan berhenti untuk melihat kejadian tersebut.\nPewarta : Gunawan Wibisono\nEditor : Helti Marini S\nCOPYRIGHT © ANTARA ","entities":[[1,12,"LOCATION"],[103,121,"LOCATION"],[140,153,"LOCATION"],[167,185,"LOCATION"],[939,948,"LOCATION"],[14,20,"ORGANIZATION"],[34,43,"VESSEL"],[319,323,"PERSON"],[1551,1565,"PERSON"],[1525,1541,"PERSON"],[340,345,"TEMPORAL:DATE"],[431,441,"TEMPORAL:TIME"],[1542,1548,"TITLE"]]}