{"id":"f92ca096-2fc7-4b98-8cc1-9f4ce2a9392f","news":"TRIBUNCIREBON.COM - Seorang nelayan asal Desa Gebang Mekar, Kecamatan Babakan, Kabupaten Cirebon, hilang saat mencari ikan di perairan Tanjung Bangka, Desa Pangarengan, Kecamatan Pangena, Kabupaten Cirebon.\n\nBerdasarkan informasi yang berhasil dihimpun Tribun Jabar, Nelayan tersebut diketahui bernama Yudi (30), anak buah kapal (ABK) Kapal Nelayan Putra Sulung 2.","entities":[[0,17,"ORGANIZATION"],[253,265,"ORGANIZATION"],[28,35,"TITLE"],[41,58,"LOCATION"],[60,77,"LOCATION"],[79,96,"LOCATION"],[126,149,"LOCATION"],[151,167,"LOCATION"],[169,186,"LOCATION"],[302,306,"PERSON"]]}