{"id":"025860c4-53b2-4a55-abaa-ddf32423a2e2","news":"SIAK(RIAUPOS.CO) - Kapal Motor (KM) Asean Jaya 7 bermuatan keperluan sembako dan barang pecah belah, tenggelam di perairan Teluk Masjid, Kecamatan Sungai Apit, Kabupaten Siak, Sabtu (12/10).\n\nTenggelamnya KM Asean Jaya 7 disebabkan terjadi kebocoran pada lambung sebelah kanan. Dalam insiden tersebut tidak ada korban jiwa, sementara kerugian materil belum dapat ditaksir.\n\nKM Asean Jaya 7 membawa muatan penuh sembako dan barang pecah belah yang berlayar dari Selat Panjang tujuan Pekanbaru yang dinakhodai Raja Nuh Hasibuan dengan lima orang ABK.\n\nMemasuki perairan Teluk Masjid sekitar pukul 07.15 WIB tiba-tiba kapal oleng sebelah kanan. Kapten kapal yang diberitahu oleh ABK segera menepi dan mengkandaskan kapal tersebut. “Saya diberitahu oleh salah seorang crew Udin, ada kebocoran lambung sebelah kanan,” jelasnya yang langsung mengambil tindakan mengkandaskan kapal ke tepi.\n\nKM Asean Jaya 7 tersebut saat insiden terjadi ditemukan oleh kapal Patroli  SAT Polair Polres Siak KP  IV-1401 yang dikomandani Brigadir Amar Mahruf saat sedang melaksanakan patroli rutin dan langsung memberikan pertolongan.\n\n Kapolres Siak melalui Kasat Polair Polres Siak AKP Afril  ketika dikonfirmasi membenarkan insiden KM Asean Jaya 7 bermuatan sembako dan barang pecah belah tenggelam.\n\n“Kerugian yang dialami kapal tersebut berupa materil.  Seluruh ABK selamat. Saat ini komandan kapal KP IV-1401 bersama crew masih melakukan upaya SAR guna menyelamatkan muatan kapal,” jelasnya.(wik)","entities":[[114,174,"LOCATION"],[461,474,"LOCATION"],[482,491,"LOCATION"],[5,15,"ORGANIZATION"],[1431,1434,"ORGANIZATION"],[31,48,"VESSEL"],[1385,1395,"VESSEL"],[176,189,"TEMPORAL:DATE"],[499,506,"TITLE"],[544,547,"TITLE"],[1017,1025,"TITLE"],[508,525,"PERSON"],[771,775,"PERSON"],[1026,1037,"PERSON"],[595,604,"TEMPORAL:TIME"]]}