{"id":"1e196fb5-5dc9-4b3a-bc90-a53083b7181b","news":"Kapal Landing Craft Tank (LCT) Maruni Pratama tenggelam di perairan laut Oransbari, Manowari Selatan, Papua Barat, Minggu (10/11/2019) dini hari sekira pukul 03.00 WIT.\nKapal dari Manokwari dengan tujuan ke Windesi di Kabupaten Teluk Wondama yang dinahkodai M Irfan itu memuat pasir dan 1000 sak semen.\nHumas Kantor Pencarian dan Pertolongan Manokwari, M Hairul mengatakan, berdasarkan laporan yang diterima kapal itu memuat 11 orang termaksud nahkoda.\nSaat kapal mulai tenggelam, nahkoda dan Ana Buah Kapal menyelamatkan diri menggunakan life craft. Mereka lalu berhasil diselamatkan ke tepian oleh nelayan dan masyarakat sekitar Oransbari.\nBerikut nama 11 kru kapal itu.\nM Irfan: nahkoda\nGospar Ruru: mualim II\nJumardi: KKM\nSuhardi: masinis I\nRudi Sangi: masinis II\nPiter Silambi: juru minyak\nSunardi: juru mudi\nKahar: juru mudi\nAkmal Saputra: juru mudi\nM Resa: cadet mesin\nSahrir: juru masak.(njo)","entities":[[0,30,"ILLEGALL FISHING"],[31,45,"VESSEL"],[59,113,"LOCATION"],[207,214,"LOCATION"],[218,241,"LOCATION"],[309,351,"LOCATION"],[631,640,"LOCATION"],[115,134,"TEMPORAL:DATE"],[158,167,"TEMPORAL:TIME"],[258,265,"PERSON"],[353,361,"PERSON"],[713,720,"PERSON"],[745,755,"PERSON"],[768,781,"PERSON"],[690,701,"PERSON"],[831,844,"PERSON"],[856,862,"PERSON"],[876,882,"PERSON"],[303,308,"TITLE"],[481,488,"TITLE"]]}