{"id":"385d17e1-a499-45ec-8bf7-df34b3d01fe9","news":"Jakarta\n-\nPerairan\nNatuna\ndiklaim\nChina\nsebagai teritorialnya. Kapal pencari ikan dan Coast Guard dari China bahkan masuk ke perairan Indonesia itu. Ini sikap Menteri Pertahanan\nPrabowo Subianto . Staf Khusus Bidang Komunikasi Publik dan Hubungan Antar-Lembaga Menteri Pertahanan RI, Dahnil Anzar Simanjuntak, menjelaskan sikap Prabowo terhadap perkembangan isu di Perairan Natuna-Laut China Selatan. \"Sejalan dengan nota protes yang sudah dikirimkan oleh Menlu, dan Pak Prabowo seperti sudah menyampaikan pada pertemuan ADMM di Bangkok, menyatakan bahwa pembicaraan\ncode of conduct\n(CoC) terkait sengketa Laut China Selatan harus dilakukan dan dituntaskan,\" kata Dahnil kepada wartawan, Kamis (2/1/2020).\n#div-gpt-ad-1572507980488-0 iframe{\nborder: 0px;\nvertical-align: bottom;\nposition: fixed !important;\nz-index: 1 !important;\nleft: 0px;\ntop: 0;\nright: 0;\nmargin: auto;\n}\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1572507980488-0'); });\nBaca juga:\nPerairan Natuna Diklaim China, Indonesia Tidak Terima Pertemuan ADMM di Bangkok yang dimaksudkan Dahnil adalah Pertemuan Menteri Pertahanan ASEAN pada 18 November 2019. Nota protes yang disebut Dahnil adalah yang dilayangkan Kementerian Luar Negeri (Kemlu) RI ke Beijing, diumumkan pada 30 Desember 2019. Prabowo berpendapat, masalah Natuna-Laut China Selatan harus diselesaikan lewat pembicaraan dua belah pihak.\n\"Agar tidak mengganggu hubungan perdagangan dan diplomatik antarnegara, termasuk dengan negara ASEAN lain. Dan tentu posisi Indonesia seperti yang telah disampaikan Menlu mempertahankan kedaulatan di Zona Ekonomi Eksklusif tersebut sebagai wilayah laut Indonesia,\" kata Dahnil.\nSelanjutnya\nHalaman\n1\n2\nnatuna\nlaut natuna utara\nlaut china selatan\nprabowo subianto\nmenteri pertahanan\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1540810761438-0'); });","entities":[[0,7,"LOCATION"],[10,25,"LOCATION"],[529,536,"LOCATION"],[1234,1241,"LOCATION"],[1585,1607,"LOCATION"],[34,39,"NATIONALITY"],[134,143,"NATIONALITY"],[63,108,"ILLEGALL FISHING"],[159,177,"ORGANIZATION"],[197,279,"ORGANIZATION"],[521,525,"ORGANIZATION"],[1111,1116,"ORGANIZATION"],[1196,1219,"ORGANIZATION"],[178,194,"PERSON"],[284,308,"PERSON"],[688,704,"TEMPORAL:DATE"],[1122,1138,"TEMPORAL:DATE"],[1258,1274,"TEMPORAL:DATE"]]}