{"id":"dd4da8e1-e800-4ecd-bdcc-6bef89d10c64","news":"KOMPAS.com\n-\nNelayan\ntradisional di\nSumatera Utara\ndan\nJawa Tengah\nmeminta Menteri Kelautan dan Perikanan, Edhy Prabowo, tetap memprioritaskan kebijakan\npenenggelaman kapal\nasing pencuri ikan.\nMereka menyatakan khawatir Indonesia akan kembali menjadi lumbung pencurian ikan.\nTapi pejabat di kementerian menyebut penenggelaman\nkapal\nasing menjadi langkah terakhir dan berencana menghibahkan kapal-kapal besar itu untuk keperluan kesehatan, tol\nlaut , dan\nnelayan .\nBaca juga:\nPermudah Perizinan bagi Nelayan, Menteri Edhy Prabowo Telah Berkomunikasi dengan Menhub\nSalah seorang yang khawatir termasuk Sutrisno, Ketua Aliansi Nelayan Sumatera Utara.\nSutrisno gelisah begitu mendengar Menteri Kelautan dan Perikanan, Edhy Prabowo, takkan lagi gencar menenggelamkan kapal asing pencuri ikan.\nIa mengatakan menenggelamkan kapal justru menunjukkan keseriusan pemerintah menjaga kedaulatan maritim dan membuat jera para maling ikan.\n\"Jadi wacana tidak lagi menenggelamkan, kurang setuju. Itu tetap harus dilakukan,\" ujar Sutrisno kepada\nBBC News Indonesia.\nBaca juga:\nIni Jumlah Kapal yang Ditenggelamkan Susi Selama Menjabat Menteri Kelautan dan Perikanan\nANTARA FOTO\nNelayan membongkar muat ikan jenis tongkol (Euthynnus sp) hasil tangkapan nelayan di Pelabuhan Pendaratan Ikan (PPI) Samudera, Banda Aceh, Aceh, Selasa (8/10/2019).\nSutrisno mengatakan khawatir bila jika kebijakan itu tak lagi jadi prioritas, maka akan membuka peluang maraknya pencurian ikan dan menimbulkan konflik.\nKeresahan yang sama juga diutarakan Darwati dan Musakorib, nelayan Tambak Polo, Kabupaten Demak, Jawa Tengah. Sepasang suami-istri ini mendukung penuh penenggelaman kapal.\n\"Supaya kapal asing itu tidak mencuri ikan lagi,\" katanya.\nSelama lima tahun Susi Pudjiastuti menjabat, setidaknya sudah 558 kapal ditenggelamkan dan kebanyakan berasal dari Vietnam dan Filipina.","entities":[[0,10,"ORGANIZATION"],[75,105,"ORGANIZATION"],[853,863,"ORGANIZATION"],[1030,1048,"ORGANIZATION"],[1150,1156,"ORGANIZATION"],[36,50,"LOCATION"],[55,66,"LOCATION"],[1247,1305,"LOCATION"],[1547,1588,"LOCATION"],[107,119,"PERSON"],[600,608,"PERSON"],[1516,1523,"PERSON"],[1528,1537,"PERSON"],[1729,1745,"PERSON"],[220,229,"NATIONALITY"],[1826,1833,"NATIONALITY"],[1838,1846,"NATIONALITY"],[428,437,"EVENT"],[439,447,"EVENT"],[1315,1324,"TEMPORAL:DATE"]]}