{"id":"fee297c5-ff73-4a5d-b284-b6ca167e6f95","news":"KOMPAS.com\n- Tim Forensik Dokpol Biddokkes Polda Sulsel berhasil mengungkap identitas mayat perempuan yang ditemukan dalam posisi telungkup terbungkus seprai di tepi Sungai Jeneberang, Kecamatan Tamalate,\nMakassar , Senin (18/11/2019).\nMayat tersebut bernama Jumince Sabneno (32), warga asal Desa Oelbanu, Kabupaten Kupang, Nusa Tenggara Timur (NTT).\nDari hasil visum luar yang dilakukan tim dokter Polda Sulsel, ditemukan luka lebam di beberapa bagian tubuh mayat tersebut.\nTernyata, mayat yang ditemukan terbungkus seprai itu korban pembunuhan. Pelaku tak lain adalah pacarnya sendiri bernama Raymundus (32), warga asal Jalan Taborong, Kabupaten Gowa.\nRaymundus ditangkap Tim Resmob Polda Sulsel di tempat kerjanya di daerah Tang, Kabupaten Gowa.\nBerikut ini fakta selengkapnya:\n1. Kronologi ditemukannya mayat terbungkus seprai\nTHINKSTOCK\nIlustrasi garis polisi.\nKapolsek Tamalate Kompol Arif Amiruddin mengatakan, mayat pertama kali ditemukan seorang pedagang Usman Dg Ngeppe dan seorang nelayan setempat.\nKeduanya terkejut melihat ada sesosok mayat berada di dekat kapal nelayan.\n\"Sekitar jam sembilan ditemukan. Saat ditemukan, dia seperti tertelungkup terbungkus seprai,\" kata Amir saat dikonfirmasi\nKompas.com , Senin siang.\nAmir mengatakan bahwa lokasi penemuan mayat tidak jauh dari bibir Pantai Barombong.","entities":[[0,10,"ORGANIZATION"],[13,42,"ORGANIZATION"],[43,55,"ORGANIZATION"],[674,684,"ORGANIZATION"],[166,183,"LOCATION"],[185,203,"LOCATION"],[205,213,"LOCATION"],[292,304,"LOCATION"],[306,322,"LOCATION"],[324,349,"LOCATION"],[622,636,"LOCATION"],[727,747,"LOCATION"],[875,883,"LOCATION"],[1299,1315,"LOCATION"],[223,233,"TEMPORAL:DATE"],[259,274,"PERSON"],[595,604,"PERSON"],[884,905,"PERSON"],[964,979,"PERSON"],[535,545,"EVENT"],[858,864,"TITLE"],[866,874,"TITLE"],[955,963,"TITLE"],[992,999,"TITLE"]]}