{"id":"f17a9af3-6e65-497e-97f4-994d8a227e72","news":"Penulis\nIhsanuddin\n|\nEditor\nDiamanty Meiliana\nJAKARTA, KOMPAS.com\n- Menteri Koordinator Bidang Politik, Hukum, dan Keamanan (Menko Polhukam)\nMahfud MD\nmenyebut, pemerintah masih bernegosiasi dalam membebaskan tiga nelayan warga negara Indonesia (WNI) yang disandera kelompok teroris\nAbu Sayyaf\ndi selatan Filipina.\n\"Sedang jalan nego-negonya untuk melakukan langkah-langkah penyelematan dan pembebasan tanpa mengorbankan satu jiwa pun, baik dari pihak penyandera maupun tersandera. Kita kan harus menyelematkan,\" kata Mahfud di Kompleks Istana Kepresidenan Jakarta, Senin (9/12/2019).\nMahfud mengatakan, sampai saat ini kelompok Abu Sayyaf masih menutup diri.\nBaca juga:\n3 WNI Disandera Abu Sayyaf, Polri Kerja Sama dengan Badan Anti-Penculikan Filipina\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-974648810682144181-5112'); });\nKendati demikian, ia memastikan pemerintah tak akan begitu saja menuruti kelompok Abu Sayyaf yang meminta tebusan sekitar Rp 8,3 miliar.\n\"Ya kan minta tebusannya Rp 8,3 miliar kan, tapi kalau kita nuruti tebusan terus, masa kalah sama perampok,\" ujarnya.\nMahfud menambahkan, pemerintah kedua negara masih melakukan komunikasi intensif terkait upaya pembebasan tiga WNI yang disandera Abu Sayyaf ini.\nBaca juga:\nFadli Zon Pertanyakan Keseriusan Pemerintah Cegah Penyanderaan WNI oleh Abu Sayyaf\nPenyanderaan tiga nelayan WNI oleh kelompok Abu Sayyaf diketahui lewat sebuah video di Facebook. Dalam video itu, para nelayan mengirim pesan agar Jokowi membebaskan mereka dengan membayar tebusan.\nTiga WNI itu adalah Maharudin Lunani (48), Muhammad Farhan (27), dan Samiun Maneu (27).\nKetiganya diculik kelompok teroris saat sedang melaut dan memancing udang di Pulau Tambisan, Lahad Datu, Sabah, pada 24 September 2019.\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-for-outstream'); });\nvar unruly = window.unruly || {};\nunruly.native = unruly.native || {};\nunruly.native.siteId = 1018656;\nvar observer_nextprev = new IntersectionObserver(function(entires){\nentires.forEach(function(entry) {\nvar visiblePct = Math.floor(entry.intersectionRatio * 100);\nif(visiblePct == 100){\nnextprev_inject(entry.target)\n}\n});\n}, {\nthreshold: [0.5, 1.0]\n});\nobserver_nextprev.observe(document.getElementById('next_previous_inject'));\nfunction nextprev_inject(element){\nobserver_nextprev.unobserve(element);\nobserver_nextprev.disconnect();\nHttp_nextprev = new XMLHttpRequest();\nHttp_nextprev.open(\"GET\", 'https://indeks.kompas.com/api/next_previous?xml_path='+\"2019/12/09/22035021\");\nHttp_nextprev.send();\nHttp_nextprev.onreadystatechange = (e) => {\nif(Http_nextprev.readyState == 4 && Http_nextprev.status == 200) {\njson = JSON.parse(Http_nextprev.responseText);\ndocument.getElementById('next_previous_inject').innerHTML = json.content;\n}\n}\n}\nDapatkan Smartphone dan Voucher Belanja dengan\n#JernihBerkomentar\ndi artikel ini!\n*S&K berlaku\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-974648810682144181-4112'); });\nTag:\nMahfud MD Abu Sayyaf\nBerita Terkait Tiga Nelayan Disandera Abu Sayyaf, Indonesia Minta Bantuan ke Filipina WNI yang Disandera Abu Sayyaf Diizinkan Berkomunikasi dengan Keluarga Minta Tebusan Rp 8 Miliar, Abu Sayyaf Sandera 3 Nelayan Baubau Wakatobi, Wakil Wali Kota: Lakukan Diplomasi 4 Fakta 3 Nelayan WNI Disandera Abu Sayyaf, Diculik Saat Cari Ikan hingga Uang Tebusan Rp 8 Miliar\n3 Nelayan Disandera Abu Sayyaf, Wali Kota Baubau Minta Pemerintah Pusat Lakukan Diplomasi Berita Terkait Tiga Nelayan Disandera Abu Sayyaf, Indonesia Minta Bantuan ke Filipina WNI yang Disandera Abu Sayyaf Diizinkan Berkomunikasi dengan Keluarga Minta Tebusan Rp 8 Miliar, Abu Sayyaf Sandera 3 Nelayan Baubau Wakatobi, Wakil Wali Kota: Lakukan Diplomasi 4 Fakta 3 Nelayan WNI Disandera Abu Sayyaf, Diculik Saat Cari Ikan hingga Uang Tebusan Rp 8 Miliar\n3 Nelayan Disandera Abu Sayyaf, Wali Kota Baubau Minta Pemerintah Pusat Lakukan Diplomasi","entities":[[0,7,"TITLE"],[21,27,"TITLE"],[214,221,"TITLE"],[8,18,"PERSON"],[141,150,"PERSON"],[1258,1267,"PERSON"],[1488,1494,"PERSON"],[1559,1575,"PERSON"],[1582,1597,"PERSON"],[1608,1620,"PERSON"],[28,45,"ORGANIZATION"],[55,65,"ORGANIZATION"],[68,140,"ORGANIZATION"],[161,171,"ORGANIZATION"],[283,293,"ORGANIZATION"],[699,704,"ORGANIZATION"],[723,753,"ORGANIZATION"],[1428,1436,"ORGANIZATION"],[46,53,"LOCATION"],[528,556,"LOCATION"],[1704,1718,"LOCATION"],[1720,1730,"LOCATION"],[1732,1737,"LOCATION"],[3662,3668,"LOCATION"],[3669,3677,"LOCATION"],[235,244,"NATIONALITY"],[305,313,"NATIONALITY"],[566,583,"TEMPORAL:DATE"],[1744,1761,"TEMPORAL:DATE"],[969,982,"IDENTIFIER:MONEY"]]}