{"id":"ffc9d9a5-700c-485e-8967-70c6dc8f00da","news":"TEMPO.CO, Jakarta - Eks Menteri Kelautan dan Perikanan\nmemberikan kapal baru kepada nelayan di Desa Sumur dan Desa Bodur, Banten. Pemberian kapal itu merupakan bagian dari kerja sama dengan Tentara Nasional Indonesia Angkatan Udara dan Tokopedia. \"Alhamdulillah proses penyerahan kapal 2 GT dengan mesin 15PK kepada nelayan di Desa Sumur dan Desa Bodur berjalan lancar. Terima kasih kepada Yasarini @militer.udara dan @tokopedia atas bantuannya. Semoga bermanfaat bagi kehidupan nelayan kita. #susipudjiastuti #pandulaut #kelautaja,\" tulis Susi di akun Instagramnya, Selasa, 19 November 2019. Dalam postingan itu, Susi mengunggah video berdurasi 1 menit 42 detik. Dalam video itu Susi berbicara dengan nelayan yang akan diberikan kapal. \"Bapak mau ganti sama fiber dan mesin enggak?\" kata dia. \"Ke saya yuk lihat. Bapak tahu saya?\" kata Susi. Nelayan tersebut mengaku tahu sosok Susi. Lalu Susi tertawa lepas menghadap kamera. Setelah itu, Susi langsung menyalami dan menanyakan nama nelayan tersebut. \"Saya Apromi. Saya orang kampung sawah itu,\" kata nelayan tersebut Susi juga menanyakan apakah Apromi sudah menerima bantuan kapal atau belum. Apromi menjawab belum. Sambil menujukkan kapal yang akan diberikan, Susi meminta Apromi memilih. \"Bapak pilih ada yang biru, ada yang kuning. Ada mesinnya. Belajar. Nanti diajarin (cara menggunakannya),\" kata Susi. Akhirnya Apromi memilih kapal biru. Dia langsung bergegas memindahkan jaring-jaring di kapal lamanya dengan kapal biru bertuliskan Susi Pudjiastuti, Yasarini, Pandu Laut Nusantara. \"Ibu Susi dari Pandu Laut saya mengucapkan Alhamdulillahi rabbilallamin dikasih kendaraan yang stabil,\" kata Apromi. Selanjutnya, Susi mendatangi nelayan kedua. Saat ditanya Susi apakah kapalnya mau ditukar, nelayan tersebut langsung setuju. \"\nmanfaat. Digunakan\nmanfaat. Jangan dijual,\" kata Susi. Unggahan\nsekitar pukul 09.00 itu sudah disukai oleh lebih dari 56 ribu akun dan dikomentari 1.600 pada pukul 10.15.","entities":[[0,8,"ORGANIZATION"],[24,54,"ORGANIZATION"],[236,245,"ORGANIZATION"],[553,562,"ORGANIZATION"],[1519,1539,"ORGANIZATION"],[190,231,"ORGANIZATION"],[390,398,"ORGANIZATION"],[10,17,"LOCATION"],[95,105,"LOCATION"],[110,120,"LOCATION"],[122,128,"LOCATION"],[1687,1694,"TITLE"],[1008,1014,"PERSON"],[1491,1507,"PERSON"],[575,586,"TEMPORAL:DATE"],[1863,1868,"TEMPORAL:TIME"],[1949,1954,"TEMPORAL:TIME"]]}