{"id":"fc5e91ea-a65d-4a7f-97a4-8cd889582273","news":"Suara.com - Menteri Kelautan dan Perikanan Susi Pudjiastuti kembali beraksi menangkap kapal pencuri ikan di akhir masa jabatannya. Kali ini jajarannya menangkap dua kapal perikanan asing (KIA) berbendera Vietnam dan Malaysia yang ditangkap pada 13 dan 14 Oktober 2019.\n\nPenangkapan KIA Vietnam terjadi di perairan Zona Ekonomi Ekslusif (ZEEI) Laut Natuna Utara Kepulauan Riau pada Minggu (13/10/19).\n\nKapal dengan nama KG 94626 TS (58 GT) ditangkap oleh Kapal Pengawas Perikanan (KP) Hiu 11 yang dinakhodai Capt. Mohamad Slamet pada jam 15.20 WIB.\n\n\"Dalam penangkapan kapal tersebut juga berhasil diamankan 14 orang awak kapal berkewarganegaraan Vietnam bersama alat tangkap terlarang pair trawl,\" kata Pelaksana Tugas (Plt) Direktur Jenderal Pengawasan Sumber Daya Kelautan dan Perikanan (PSDKP), Agus Suherman dalam konferensi pers di Kantornya, Jakarta, Selasa (15/10/2019).\n\nAgus menceritakan, penangkapan dua kapal tersebut berawal dari deteksi pada 11 dan 12 Oktober 2019 melalui operasi pemantauan udara yang berhasil mendeteksi adanya KIA Vietnam sedang beroperasi di Wilayah Pengelolaan Perikanan Negara Republik Indonesia (WPP-NRI) 711.\n\nKemudian, pada 13 Oktober 2019 sekitar pukul 14.30 WIB, KP. Hiu 11 berhasil melakukan deteksi secara visual atas satu KIA Vietnam KG. 94626 TS, dan kemudian dilakukan prosedur penghentian, pemeriksaan, dan penahanan (henrikhan).\n\nSementara itu, penangkapan KIA Malaysia dilakukan oleh KP. Orca 03 yang dinakhodai Capt. Muhammad Ma’Ruf pada tanggal 14 Oktober 2019, yang juga sedang melakukan illegal fishing di WPP-NRI 711.\n\nKedua kapal ditangkap karena diduga melakukan penangkapan ikan di perairan Indonesia tanpa izin. Selanjutnya, terhadap kedua kapal beserta awaknya, dikawal oleh KP. Orca 01 menuju Pangkalan PSDKP Batam, Kepulauan Riau.\n\n\"Untuk proses penyidikan akan dilakukan oleh Penyidik Pegawai Negeri Sipil (PPNS) Perikanan Pangkalan PSDKP Batam, dan sesuai Undang-undang Perikanan pelaku dapat diancam dengan pidana penjara paling lama enam tahun dan denda paling banyak Rp 20 miliar,\" imbuh Agus.\n\nPenangkapan tersebut menambah jumlah KIA yang ditangkap oleh KKP karena melakukan illegal fishing di perairan Indonesia. Selama 2019, sejumlah 51 KIA yang terdiri dari 20 Malaysia, 19 Vietnam, 11 Filipina, dan 1 Panama berhasil ditangkap oleh armada kapal pengawas perikanan KKP.","entities":[[0,9,"ORGANIZATION"],[1840,1902,"ORGANIZATION"],[43,59,"PERSON"],[513,527,"PERSON"],[798,811,"PERSON"],[1467,1484,"PERSON"],[92,104,"ILLEGALL FISHING"],[662,674,"ILLEGALL FISHING"],[686,695,"ILLEGALL FISHING"],[1621,1637,"ILLEGALL FISHING"],[2145,2160,"ILLEGALL FISHING"],[204,211,"NATIONALITY"],[216,224,"NATIONALITY"],[1650,1659,"NATIONALITY"],[2259,2267,"NATIONALITY"],[2275,2281,"NATIONALITY"],[245,267,"TEMPORAL:DATE"],[857,876,"TEMPORAL:DATE"],[955,977,"TEMPORAL:DATE"],[188,191,"VESSEL"],[419,438,"VESSEL"],[454,490,"VESSEL"],[1433,1444,"VESSEL"],[1736,1747,"VESSEL"],[305,375,"LOCATION"],[848,855,"LOCATION"],[1076,1145,"LOCATION"],[1755,1776,"LOCATION"],[507,511,"TITLE"],[725,796,"TITLE"],[537,546,"TEMPORAL:TIME"],[1193,1202,"TEMPORAL:TIME"]]}