{"id":"cce797c6-7121-46ca-813e-a1bd5d1310e1","news":"CILACAP - Seorang nelayan bernama Maryono (40) asal Brebeg RT 04/06 Kecamatan Jeruklegi, yang tenggelam di perairan Lengkong Kabupeten Cilacap, pukul 17.50 WIB berhasil ditemukan oleh tim SAR gabungan dalam keadaan meninggal dunia, Rabu (18/9/2019).\n\nKepala Basarnas Jateng Aris Sofingi mengungkapkan, kronogi kejadian pada Senin (16/9/2019) pagi, kapal nelayan bernama Setia Maju Putra dengan tiga Person On Boat (POB) berangkat mencari ikan di perairan Lengkong. Siang kapal tersebut hendak pulang karena arus gelombang tinggi kapal mengalami insiden terhantam ombak dan terbalik\n\n\"Dwi Rizky Saputro (20) bisa menyelamatkan diri selanjutnya dibawa ke rumah sakit Pertamina Cilacap sedangkan dua lainya tidak bisa menyelamatkan terbawa arus hilang \" ungkap Aris.\n\nBaca Juga:\n\n    Awal Tahun 2020, Pemkot Solo Kebut Pengisian Jabatan OPD\n    2020, Khabib Nurmagomedov Siap Lakoni Dua Pertarungan Akbar\n\n\n\nKetika itu Kepala Basarnas Jateng memperintahkan Koordinator Basarnas pos SAR Cilacap Mulwahyono untuk melakukan Pencarian dengan menggunakan Rigid Inflatable Boat (RIB)\n\n\"Setelah upaya pencarian oleh tim SAR gabungan, Maryono berhasil ditemukan dipantai Kemiren jarak dari LKP kurang lebih satu KM dalam keadaan meninggal dunia. Selajutnya korban dibawa ke RSUD Cilacap,\" beber Mulwahyono.\n\n\"Saat ini kondisi tinggi gelombang perairan Lengkong mencapai 3 meter dan arah angin dari Timur laut menuju Tenggara cuaca berawan,\" ungkapnya.\n\nSementara, untuk korban Aris Seno (24) belum ditemukan. Tim SAR gabungan Kamis besok akan melanjutkan pencarian korban.","entities":[[0,7,"LOCATION"],[52,87,"LOCATION"],[107,124,"LOCATION"],[267,273,"LOCATION"],[805,809,"LOCATION"],[1153,1167,"LOCATION"],[1263,1267,"LOCATION"],[34,41,"PERSON"],[274,286,"PERSON"],[584,601,"PERSON"],[848,867,"PERSON"],[991,1001,"PERSON"],[1466,1475,"PERSON"],[18,25,"TITLE"],[232,248,"TEMPORAL:DATE"],[324,341,"TEMPORAL:DATE"],[188,191,"ORGANIZATION"],[258,266,"ORGANIZATION"],[665,674,"ORGANIZATION"],[798,804,"ORGANIZATION"],[370,386,"VESSEL"],[150,159,"TEMPORAL:TIME"]]}