{"id":"f58d8ea0-516d-4b38-b8ba-fd55529e3baa","news":"Penulis\nRindi Nuris Velarosdela\n|\nEditor\nSabrina Asril\nJAKARTA, KOMPAS.com\n- Anggota Dewan Perwakilan Daerah (DPD) RI\nFahira Idris\nmengaku mewakili warga DKI Jakarta saat melaporkan dosen Universitas Indonesia (UI)\nAde Armando\nke Polda Metro Jaya.\nSejumlah warga DKI Jakarta menemui Fahira pada tanggal 1 Oktober 2019 guna meminta dirinya melaporkan Ade.\nSeperti diketahui, Ade dilaporkan terkait meme wajah Gubernur DKI Jakarta Anies Baswedan yang diubah mirip Joker.\n\"Jadi, saya mewakili warga DKI Jakarta di mana wajah dari Gubernur DKI Jakarta dengan baju resminya dirusak,\" kata Fahira di Polda Metro Jaya, Jakarta Selatan, Senin (4/11/2019).\nBaca juga:\nDilaporkan Fahira Idris karena Meme Joker, Ade Armando: Memang Dia Siapanya Anies?\nOleh karena itu, kata Fahira, masyarakat diharapkan berani melaporkan kasus pelecehan terhadap aparat pemerintahan yang mungkin ditemukan di media sosial.\n\"Jadi, di sini bukan soal Bapak Aniesnya, ini soal foto pimpinan kita yang dirusak. Nah, semangat ini yang ingin saya tularkan ke teman-teman lain di daerah lain. Kalau ada hal-hal ini di daerah anda, anda harus lakukan hal yang sama (membat laporan),\" ujar Fahira.\nSebelumnya, Ade mengaku heran dengan perilaku anggota DPD, Fahira Idris, yang melaporkan dirinya ke Polda Metro Jaya. Menurut dia, orang yang seharusnya keberatan atas meme itu adalah Anies Baswedan.\n\"Saya heran apa urusan Fahira Idris menggugat saya. Memang dia apanya Anies? Kalaulah ada yang mau menggugat saya, orang itu seharusnya Anies Baswedan,\" ujar dia ketika dikonfirmasi Kompas.com, Sabtu (2/11/2019).\nBaca juga:\nAde Armando Dilaporkan karena Unggah Meme Anies Baswedan Berwajah Joker\nAdapun sebelumnya, Fahira Idris, melaporkan akun Facebook atas nama Ade Armando atas dugaan perubahan terhadap bentuk dokumen dan atau informasi elektronik atas foto Gubernur DKI Jakarta Anies Baswedan.\nLaporan tersebut terdaftar dalam nomor laporan LP/7057/XI/2019/PMJ/Dit. Reskrimsus, tanggal 1 November 2019.\nFahira mengaku mengetahui postingan tersebut pada Jumat (1/11/2019) saat bertugas di kantornya. Pasalnya, akun facebook Ade Armando mengunggah foto Anies Baswedan yang diubah menjadi foto tokoh Joker.\n\"Foto (yang diunggah) di Facebooknya Ade Armando adalah foto Gubernur Anies Baswedan yang merupakan dokumen milik Pemprov DKI atau milik publik yang diduga diubah menjadi foto seperti (tokoh) Joker,\" ujar Fahira di Polda Metro Jaya, Jakarta Selatan.\nvar unruly = window.unruly || {};\nunruly.native = unruly.native || {};\nunruly.native.siteId = 1018656;\nvar observer_nextprev = new IntersectionObserver(function(entires){\nentires.forEach(function(entry) {\nvar visiblePct = Math.floor(entry.intersectionRatio * 100);\nif(visiblePct == 100){\nnextprev_inject(entry.target)\n}\n});\n}, {\nthreshold: [0.5, 1.0]\n});\nobserver_nextprev.observe(document.getElementById('next_previous_inject'));\nfunction nextprev_inject(element){\nobserver_nextprev.unobserve(element);\nobserver_nextprev.disconnect();\nHttp_nextprev = new XMLHttpRequest();\nHttp_nextprev.open(\"GET\", 'https://indeks.kompas.com/api/next_previous?xml_path='+\"2019/11/04/13212951\");\nHttp_nextprev.send();\nHttp_nextprev.onreadystatechange = (e) => {\nif(Http_nextprev.readyState == 4 && Http_nextprev.status == 200) {\njson = JSON.parse(Http_nextprev.responseText);\ndocument.getElementById('next_previous_inject').innerHTML = json.content;\n}\n}\n}\nDapatkan Smartphone dan Voucher Belanja dengan\n#JernihBerkomentar\ndi artikel ini!\n*S&K berlaku\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-974648810682144181-4112'); });\nTag:\nade armando Fahira Idris meme anies baswedan","entities":[[8,31,"PERSON"],[41,54,"PERSON"],[118,130,"PERSON"],[215,226,"PERSON"],[283,289,"PERSON"],[350,353,"PERSON"],[429,443,"PERSON"],[55,62,"LOCATION"],[154,165,"LOCATION"],[612,627,"LOCATION"],[64,70,"ORGANIZATION"],[85,108,"ORGANIZATION"],[188,209,"ORGANIZATION"],[230,246,"ORGANIZATION"],[837,856,"ORGANIZATION"],[1217,1220,"ORGANIZATION"],[1708,1716,"ORGANIZATION"],[2286,2297,"ORGANIZATION"],[303,317,"TEMPORAL:DATE"],[636,645,"TEMPORAL:DATE"],[1564,1573,"TEMPORAL:DATE"],[2028,2037,"TEMPORAL:DATE"],[408,416,"TITLE"],[1209,1216,"TITLE"]]}