{"id":"e405dd77-a42c-4d30-bb6c-f78681dd60dd","news":"Jakarta\n-\nSikap Menhan\nPrabowo Subianto\nterkait klaim\nChina\natas perairan\nNatuna\nmenjadi perdebatan di Twitter. Yang berdebat adalah elite dua parpol pengusung Prabowo di Pilpres 2019 lalu yaitu\nGerindra\ndan\nPKS .\nAwalnya, politikus senior PKS, Tifatul Sembiring, mengunggah berita pernyataan Menko Kemaritiman dan Investasi, Luhut Pandjaitan soal Natuna. Berita itu berjudul 'Luhut Wanti-wanti Jangan Ributkan Masalah Natuna!'.\n\"Tapi soal penegasan kedaulatan NKRI ini, masalah serius Bang...\" tulis Tifatul seperti dikutip pada Minggu (5/1/2020).\n#div-gpt-ad-1572507980488-0 iframe{\nborder: 0px;\nvertical-align: bottom;\nposition: fixed !important;\nz-index: 1 !important;\nleft: 0px;\ntop: 0;\nright: 0;\nmargin: auto;\n}\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1572507980488-0'); });\nBaca juga:\nSoal Masalah Natuna dengan China, Luhut: Nggak Usah Dibesar-besarin Cuitan itu lalu dibalas oleh politikus Gerindra, Andre Rosiade. Andre meminta Tifatul jangan hanya protes di media sosial melainkan saat rapat di DPR. Seperti diketahui, Andre dan Tifatul sama-sama duduk sebagai wakil rakyat.\n\"Ente sibuknya di Medsos doank. Di DPR di rapat Komisi donk bunyi. Protes nanti pas Rapat di DPR pak. Saya bicara soal pak Luhut rapat resmi. Kalo di Medsos enggak ada ngaruh Pencitraan doank,\" tulis Andre. Tifatul pun menjawab cuitan Andre. Dia meminta Andre tidak sombong. Lagi pula, urusan Natuna sama-sama bukan urusan komisi mereka. Di DPR, Tifatul duduk di komisi VII yang membidangi energi sementara Andre di komisi VI meliputi BUMN hingga investasi. \"Mas Andre, tidak usah sombong kalilah. Kita masing2 tahu itu urusan komisi berapa. Bukan juga komisi 6 atau 7 kan. Di medsos tidak usah baper kali. Nah urusan2 umum ini bisa kita gunakan pendapat via medsos. Tidak usah me larang2 orang ngetwit. Paham...??\" ungkap mantan Presiden PKS ini.\nTifatul Sembiring / Foto: dok. PKS Perdebatan masih berlanjut. Apa kata keduanya saat saling berbalas cuitan? Tonton juga Kapal China ke Natuna, TNI Bersiaga :\nSelanjutnya\nHalaman\n1\n2\n3\nnatuna\nprabowo subianto\ngerindra\npks\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1540810761438-0'); });","entities":[[0,7,"LOCATION"],[65,80,"LOCATION"],[16,22,"ORGANIZATION"],[103,110,"ORGANIZATION"],[195,203,"ORGANIZATION"],[208,211,"ORGANIZATION"],[293,324,"ORGANIZATION"],[1201,1204,"ORGANIZATION"],[1543,1547,"ORGANIZATION"],[23,39,"PERSON"],[245,262,"PERSON"],[326,342,"PERSON"],[931,944,"PERSON"],[54,59,"NATIONALITY"],[530,547,"TEMPORAL:DATE"]]}