{"id":"c0a7f0c9-6c44-4d86-9fbd-aa50d8687814","news":"PONTIANAK\n- Tiga unit rumah habis dilahap api di Jalan Komyos Sudarso Gang Bunga Dalam, RT 05 RW 17 Kelurahan Sungai Jawi Luar Kecamatan Pontianak Barat, Selasa (10/12) malam. Kapolsek Pontianak Barat Kompol Abdullah mengatakan, dari 3 rumah satu diantaranya dalam keadaan kosong tidak dihuni selama 2 tahun. Rumah tersebut diketahui milik Lintang dengan nomor rumah 67. Untuk rumah nomor 68 merupakan milik Fajar Junianto, saat kejadian rumah juga dalam keadaan kosong. \"Yang rumah nomor 68 ini pemiliknya seorang nelayan saat kejadian tidak berada dirumah, sedangkan istrinya dan 2 orang anaknya tidak berada di rumah, sedang berkunjung di rumah orang tuanya. Rumah nomor 69 adalah milik Haslinda, saat kejadian ada di rumah bersama 2 orang anaknya, 3 cucu dan menantunya. Alhamdulillah dari kejadian tersebut tidak ada korban jiwa,\" ujarnya kepada Tribun, Rabu (11/12/2019). Ia juga menjelaskan kronologi peristiwa kebakaran dari informasi yang diperoleh saksi bernama Suryana, yang pada saat kejadian sedang berada di teras rumahnya. Sekitar pukul 20:30 WIB, Suryana melihat ada kepulan asap yang terlihat dari jendela lantai 2 rumah nomor 68. \"Setelah melihat kepulan asap di lantai 2 rumah tersebut yang ternyata sudah terjadi kobaran api, saksi langsung berteriak meminta tolong kepada warga sekitar sekaligus untuk memberikan informasi kepada petugas pemadam kebakaran,\" jelasnya. Sementara, menurut keterangan Ketua RT 05 Herry Suhartoyo, dari lepas salat Isya dirinya berada di Surau samping rumahnya karena sedang belajar hadist dan dzikir. Sekira pukul 21.05 WIB dirinya pulang ke rumah untuk ganti baju dan tidur. Namun mendengar ada teriakan seorang wanita yang ternyata merupakan teriakan dari Suryana bahwa telah terjadi kebakaran di rumah nomor 68.","entities":[[0,9,"LOCATION"],[49,69,"LOCATION"],[70,86,"LOCATION"],[100,126,"LOCATION"],[127,152,"LOCATION"],[154,168,"TEMPORAL:DATE"],[859,876,"TEMPORAL:DATE"],[201,216,"PERSON"],[340,347,"PERSON"],[408,422,"PERSON"],[690,698,"PERSON"],[972,979,"PERSON"],[1431,1446,"PERSON"],[515,522,"TITLE"],[851,857,"ORGANIZATION"],[1052,1061,"TEMPORAL:TIME"],[1565,1574,"TEMPORAL:TIME"]]}