{"id":"ea4b976b-9465-4445-af3a-2aa5b9997d03","news":"Jakarta\n-\nPresiden Joko Widodo (Jokowi) mengatakan tak akan berkompromi terkait klaim China di perairan laut Natuna. Fraksi PDIP mengatakan pemerintah haruslah mengambil sikap yang lebih tegas terhadap China.\n\"Sikap RRT lewat Jubir Kemlu-nya yang tetap mengklaim Perairan Natuna sebagai wilayahnya, menunjukkan tidak adanya itikad baik RRT untuk menghormati kedaulatan RI, setelah Nota Protes diplomatik dilayangkan ke negara tersebut. Indonesia harus mengambil sikap yang lebih tegas terhadap RRT,\" ujar anggota F-PDIP, Charles Honoris kepada wartawan, Minggu (5/1/2020).\nBaca juga:\nWabup Natuna Usul Kabupaten Jadi Provinsi, Komisi II: Ikuti Kebijakan Nasional\n#div-gpt-ad-1572507980488-0 iframe{\nborder: 0px;\nvertical-align: bottom;\nposition: fixed !important;\nz-index: 1 !important;\nleft: 0px;\ntop: 0;\nright: 0;\nmargin: auto;\n}\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1572507980488-0'); });\nCharles mengatakan klaim China atas Perairan Natuna tidak mempunyai dasar yuridis. Karena itu, dia sepakat dengan Jokowi untuk tidak ada kompromi terkait kedaulatan RI di Natuna dengan China.\n\"Klaim historis RRT atas ZEE Indonesia dengan alasan bahwa para nelayan RRT telah lama beraktivitas di Natuna tidak dikenal oleh UNCLOS dan juga pernah dimentahkan melalui putusan Permanent Court of Arbitration di tahun 2016. Klaim sepihak 9 Garis Putus-putus (9 Dash Lines) oleh RRT tidak mempunyai dasar yuridis. Oleh karena itu, tidak ada ruang untuk kompromi atau negosiasi terkait kedaulatan teritorial RI,\" tuturnya. Charles Honoris (Foto: Ari Saputra/detikcom) Apalagi, kata dia, China juga sudah meratifikasi United Nations Convention on the Law of the Sea atau Konvensi Perserikatan Bangsa-bangsa Hukum Laut (UNCLOS). Charles menjelaskan, jelas menurut UNCLOS bahwa Natuna merupajan bagian dari Indonesia.\n\"Intrusi kapal Coast Guard RRT di Perairan Natuna adalah pelanggaran terhadap ZEE Indonesia, yang ditetapkan berdasarkan United Nations Convention on the Law of the Sea (UNCLOS) 1982. RRT sebagai pihak yang juga sudah meratifikasi UNCLOS, seharusnya menghormati hal tersebut,\" ujar Charles.\nPerang Opini Indonesia Vs China soal Laut Natuna:\nSelanjutnya\nHalaman\n1\n2\nnatuna\njokowi\nchina\npdip\ngoogletag.cmd.push(function() { googletag.display('div-gpt-ad-1540810761438-0'); });","entities":[[0,7,"LOCATION"],[95,115,"LOCATION"],[10,18,"TITLE"],[140,150,"TITLE"],[226,231,"TITLE"],[544,552,"TITLE"],[584,589,"TITLE"],[19,30,"PERSON"],[521,536,"PERSON"],[1555,1566,"PERSON"],[86,91,"NATIONALITY"],[216,219,"NATIONALITY"],[436,445,"NATIONALITY"],[124,128,"ORGANIZATION"],[232,237,"ORGANIZATION"],[1238,1244,"ORGANIZATION"],[1289,1319,"ORGANIZATION"],[1567,1575,"ORGANIZATION"],[1626,1673,"ORGANIZATION"],[1679,1725,"ORGANIZATION"],[554,571,"TEMPORAL:DATE"],[1349,1383,"ILLEGALL FISHING"],[1833,1850,"VESSEL"]]}