{"id":"fc72cb49-070b-442c-8af9-5af1bc6a577d","news":" RMOLJateng. Sebanyak 13 ABK selamat dan dua ABK meninggal dunia. Mereka merupakan AKB dari Kapal KM Putra Andrea Rizki di temukan di laut Jepara, Selasa (24/9).\nBerita Terkait\nDua Remaja Hilang Terseret Ombak Pantai Laguna Mirit\nSeorang Pemuda Hilang Terseret Ombak Pantai Jetis\nTak Bisa Berenang, Isnanto Tenggelam Di Embung Pungkruk\nMenjaga Indonesia 2019\n\nMuh. Zaenal Arifin petinggi Parang Kecamatan Karimunjawa, Kabupaten Jepara  mengatakan, telah ditemukan sebanyak 13 orang selamat dan dua orang meninggal dunia akibat kapal KM Putra Andrea Rizki tenggelam. Menurutnya, laka laut terjadi pada Senin (23/9) kemarin dengan posisi L 05.33.00 Bj 110.20.00.\n\nKarena angin dan gelombang besar kapal terbalik dan ABK menyelamatkan diri diatas kapal posisi tengkurap,” terangnya seperti dalam keterangan tertulis, Selasa (24/9).\n\nKata dia, jumlah ABK 15 orang dan yang 2 orang sudah  meninggal dunia. Serta yang 13 orang ditemukan kapal nelayan Desa Parang hari Selasa (24/9) pukul 12.00 WIB.\n\nPosisi L 0,5. 28 bj 110.13. utara Parang 15 mil  dibawa ke Parang jam 14.00 wib,” ungkapnya.[dit]\n\nAdapun nama-nama penumpang Kapal KM Putra Andrea Rizki sebagai berikut;\n\n1. Darsono ( nahkoda) umur 42 th alamat Bongkok rt 03 rw 05 kec. Kramat kab. Tegal.\n\n2. Muhammad Mulus Jaeni alamat rt 04 rw 03 ds. Tanjung harja kec. Kramat kab. Tegal.\n\n3. Riyanto alamat dk. ciutan ds. Jati lawang.\n\n4. Zakaria alamat dk. Ciutan ds. Jati lawang.\n\n5. kusno alamat dk. Ciutan ds. Jati Lawang.\n\n6. Sanjar Nuridin alamat Rt. 02 rw 05 ds. Munjung Agung.\n\n7. Ahmad Fauzi alamat rt 04 rw 04 ds. bongkok kec. Kramat kab. Tegal.\n\n8. Hendrik Setiawan alamat rt 03 rw 05 ds. Bongkok kec. Kramat kab. Tegal.\n\n9. Cahyani alamat dk. Denuk kec. Kramat kab. Tegal.\n\n10. Sumhari alamat ds. pegirikan.\n\n11. Agus Budi H alamat Kemantran kec. Kramat kab. Tegal.\n\n12. Awal Mukrodin alamat ds. Surodadi kec. Surodadi kab. Tegal.\n\n13. Khaerul Naramin alamat ds. Tanjung Harja kec. Kramat kab. Tegal.\n\n14. Rudi Hartono (almrhum) alamat ds. Bongkok rt 03 rw 04 kec. Kramat kab. Tegal.\n\n15. Rehan (almarhum) alamat rt 03 rw 05 ds. Bongkok kec. Kramat kab. Tegal.","entities":[[1,11,"ORGANIZATION"],[25,28,"TITLE"],[939,946,"TITLE"],[1183,1190,"TITLE"],[92,119,"VESSEL"],[134,145,"LOCATION"],[210,229,"LOCATION"],[267,279,"LOCATION"],[395,416,"LOCATION"],[947,958,"LOCATION"],[1210,1252,"LOCATION"],[1286,1338,"LOCATION"],[1359,1385,"LOCATION"],[1505,1535,"LOCATION"],[1703,1735,"LOCATION"],[1757,1770,"LOCATION"],[1796,1828,"LOCATION"],[1856,1893,"LOCATION"],[1923,1963,"LOCATION"],[2000,2046,"LOCATION"],[2077,2123,"LOCATION"],[147,160,"TEMPORAL:DATE"],[601,613,"TEMPORAL:DATE"],[299,306,"PERSON"],[360,378,"PERSON"],[1173,1180,"PERSON"],[1258,1278,"PERSON"],[1344,1351,"PERSON"],[1391,1398,"PERSON"],[1438,1443,"PERSON"],[1483,1497,"PERSON"],[1541,1552,"PERSON"],[1688,1695,"PERSON"],[1742,1749,"PERSON"],[1777,1788,"PERSON"],[1835,1848,"PERSON"],[1900,1915,"PERSON"],[1970,1982,"PERSON"],[2053,2058,"PERSON"],[344,353,"NATIONALITY"],[636,659,"IDENTIFIER:LATITUDE_LONGITUDE"],[1003,1022,"IDENTIFIER:LATITUDE_LONGITUDE"],[984,993,"TEMPORAL:TIME"],[1066,1075,"TEMPORAL:TIME"],[1037,1043,"IDENTIFIER:DISTANCE"]]}